<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Kehua&#39;s Blog</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2024-10-23T12:32:07.355Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Kehua Chao</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>生活雜記V-2024回診紀錄</title>
    <link href="http://example.com/2024/02/17/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9B%9C%E8%A8%98-2024%E5%9B%9E%E8%A8%BA%E7%B4%80%E9%8C%84/"/>
    <id>http://example.com/2024/02/17/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9B%9C%E8%A8%98-2024%E5%9B%9E%E8%A8%BA%E7%B4%80%E9%8C%84/</id>
    <published>2024-02-17T13:39:16.000Z</published>
    <updated>2024-10-23T12:32:07.355Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="20240127-婦科定期檢查"><a href="#20240127-婦科定期檢查" class="headerlink" title="20240127 婦科定期檢查"></a>20240127 婦科定期檢查</h4><p>打完球到約吃飯剛好有空擋，也快半年沒回去檢查，就利用時間去一下<br>去醫院的路上狂喝水，還是來不及脹尿，但超音波室11:30就要下班就還是直接做了XD<br>剛進診間就聽到護理師跟醫師聊天，聽到關鍵字網球，該不會已經被記住了<br>上次看曾醫師已經是兩年前的七月了耶…還是乖一點好了…<br>(上次去也是背著網球袋，醫師還問我是羽球還是網球XD)</p><p>嗯…這次換卵巢長水瘤 真的是心累不想管了<br>曾醫師真的好暖QQ 說幫我看看CA-125的指數看看，問我下次檢查時間，一起做就不用被多戳一次<br>不過還不確定時間，就先約3個月後<br>跟上次一樣叮囑D3要吃，鈣片也要吃，給人很細心的感覺，而且真的好暖QQ<br>難怪每次網路預掛都…爆滿 超難掛</p><p>因為慈濟升格醫學中心，3&#x2F;1開始要漲價180(一次門診從390變570，看兩科一張小朋友就飛了)，<br>一度天人交戰要不要為了180在二月底先解決婦產科，但還是…算了<br>5月跟一般外科一起解決…從兩年前240到390，又要漲到570 好貴啊QQ</p><h4 id="20240207-一般外科-第七次-回診"><a href="#20240207-一般外科-第七次-回診" class="headerlink" title="20240207 一般外科(第七次)回診"></a>20240207 一般外科(第七次)回診</h4><p>原本排月底23回診，但剛好年前最後一天上班，下午提早下班，<br>剛好醫生有看診，不想請假就決定碰碰運氣看能不能先回診領藥<br>2:30到醫院，等了兩個小時…，這週晚上都翻1~2小時才睡得著，睡不到8小時，整個累爆<br>等的過程中看了好幾個中獎的病人，醫生應該也累爆了…<br>進診間之後，感覺大家都累了…一陣雞同鴨講解釋了提早領藥、約下次看診＆檢查時間<br>婦產科的抽血單只到5&#x2F;6，懶得多跑一趟，下次改約星期三下午的診<br>原本醫生誤會下次要約星期五的回診，瞄到回診單的日期，想要跟醫師解釋要改星期三<br>旁邊的護理師硬是要跟我說我等下會跟你解釋，你不用急…<br>後來也跟他說給我單據就好，不用跟我解釋(那天實在是累爆，只想趕快回家休息…)，<br>一直要跟我扯他們是專業的，但不就跟之前做一樣的事，都已經做很多次了，<br>只好打斷他拜託給我單據就好，剩下的我會自己處理<br>原本想說鈣片還有5盒，3個月後回診都還吃不完，這次就先不開，<br>醫生問了賀爾蒙藥還剩多少，回了10天左右，結果還是開了鈣片..??<br>嗯…大家都累了，這次可能也是下兩個月的處方籤都不用領了<br>鈣片越吃越多到底是怎樣…但我真的不想照三餐吃，實在太難吃了…</p><p>照慣例只有上班日會乖乖吃藥，過年期間完全沒碰，結果開工兩天後大姨媽殺了個措手不及，<br>原本都是還算規律的月底報到，這次月中就突然來，週期只有24天，看到的時候大傻眼…<br>這次經期特別不舒服，以往通常只有悶悶的感覺，這次竟然會陣痛…還有點昏昏的，應該是有點貧血吧…<br>尤其打完球的下午，站著不動的時候特別有感…感覺狀況真的越來越…糟<br>反正下個月就要健檢，先看看狀況再說吧</p><h4 id="20240309-國泰健檢"><a href="#20240309-國泰健檢" class="headerlink" title="20240309 國泰健檢"></a>20240309 國泰健檢</h4><p>健檢結果果然是有點貧血(血紅素、血球比容、MCV、MCH、鐵蛋白都偏低)，拿到了血液科轉診單，<br>但最近狀況好一些，決定先觀察看看<br>DXA做出來體脂32.4%是怎樣…用inbody或家裡體脂計也都只有23%，我到底要相信哪一個&#x3D; &#x3D;?<br>至於骨密…今年T值掉0.5，Z值掉0.6…，不知道有沒有關係，雖然還是正常範圍內啦<br>不過我都這麼努力吃優格了QQ<br>血管年齡51歲…?我覺得我算健康有在運動了耶…<br>明年要不要換一家試試看…</p><h4 id="20240503-一般外科例行檢查"><a href="#20240503-一般外科例行檢查" class="headerlink" title="20240503 一般外科例行檢查"></a>20240503 一般外科例行檢查</h4><p>原本腹超跟乳超一個8:30、另一個11:30，但剛好有人請假，讓我能9:00直接接著做乳超(開心~)<br>不過穿著那衣服到處晃…<br>做乳超的時候來了個歐巴桑要做穿刺…一直無限輪迴怕痛要全身麻醉才要做(你知道全身麻醉風險多高嗎…)<br>護理師、醫師一直安撫，麻醉針戳下去一定有感覺，但大部分人都能忍受；全麻要到手術室才能做，這邊不能做<br>然後又是無限輪迴，醫師跟我說不會痛、我怕痛、要全麻…<br>醫師問他要不要先不要做，請他回去跟看診醫師商量，又繼續怕痛輪迴<br>當下聽到無限白眼，跟正在幫我做超音波的檢驗師說你們辛苦了(他好淡定…應該是看多了這種案例…?)<br>真的很想跟歐巴桑說你可以不要做啊，等到真的是癌症或擴散了就如你所願直接手術室全麻囉…<br>在那邊浪費大家時間真的是…直到我做完還在輪迴，後續就不知道了…只想趕快逃離哀嚎</p><p>經過無數次抽血，我知道我血管又細又沉，很難摸~<br>健檢的時候我就先預告我的不好抽喔XD 又是一陣握拳<del>運動一下</del>結果還是摸<del>不</del>到~<br>最後用細針戳手背<br>這次基本上差不多，左手不行換右手，右手運動一下在前臂終於摸到血管，一樣用細針抽<br>整個做完大概才10點，離中午上班還有點時間，決定趁平日去寶可夢中心晃晃&#x3D;w&#x3D;<br>帶了隻利歐路放辦公室陪我上班ww</p><h4 id="20240504-婦產科回診"><a href="#20240504-婦產科回診" class="headerlink" title="20240504 婦產科回診"></a>20240504 婦產科回診</h4><p>因為各種考量，索性5月初有可能會去的時間都先掛號佔名額<br>本來早上打完球有事剛好取消，而且這次CA-125竟然一個下午就出來了<br>(還好5&#x2F;3晚上有滑一下健康存摺…)<br>星期三只想請半天，但下午又是什麼泌尿診(?)，不確定能不能掛號<br>乾脆星期六早上回去，但因為比較晚掛號…52號排好久(輪到我的時候都快12點半了@@)</p><p>本來想說只是看報告，就懶得去櫃檯報到，結果竟然會被發現…<br>我只是看報告，為什麼要問月經週期啊…?<br>下次如果只是看抽寫結果我可能就不會特地回去了ㄎㄎ<br>抽血結果其實健康存摺都看得到，不確定的是後續安排<br>這次也只是說每半年到一年要回去檢查一次<br>我問說不是換藥了嗎…?<br>反正大概就是賀爾蒙跟子宮之類到也有關，最好是定期檢查之類的…<br>我就是覺得脹尿麻煩啊啊啊啊啊啊<br>再來就是問我有沒有不舒服<del>鈣跟D3要吃</del>(嗯…我盡量…問我有沒有在吃的時候真的超…心虛)</p><p>這次依舊打完球直接過去，一早出門覺得天空好黑…就決定穿拖鞋帶鞋子去換<br>但這樣就是要揹後背包(之前看診都走輕便斜揹路線)，就這樣後面插了兩隻球拍去看診<br>進去的時候醫師很正常的看診，<br>看完出診間等護理師拿健保卡跟帳單跟我的時候他問我說是羽球嗎？我說是網球，還有是在哪邊打球<br>然後曾醫師說我看起來很厲害…我說沒有沒有沒有(早上才剛被大叔電爆，狂被擠到QQ)</p><p>話說這次結帳覺得錢包好痛，升到醫學中心第一次回診，一次570…<br>先丟了一張500進繳費機，原本預期夠了，看到螢幕說還差70 &#x3D;口&#x3D;<br>可以不要一直叫我回診嗎…很貴ㄟ<br>連續處方簽3個月要回診一次真的很蠢…</p><h4 id="20240510-一般外科-第八次-回診"><a href="#20240510-一般外科-第八次-回診" class="headerlink" title="20240510 一般外科(第八次)回診"></a>20240510 一般外科(第八次)回診</h4><p>本來5&#x2F;8要回去，同事找我5&#x2F;9中午吃飯，但我想上瑜伽，於是問要不要改5&#x2F;10吃，剛好可以提早去佔位XD<br>本來就預期9點才會開始看，悠悠哉哉在B1吃完地瓜跟水果當早餐，才晃到5樓報到<br>結果醫師有急診刀….要9:30才開始&#x3D; &#x3D;<br>醫師匆匆忙忙地連衣服都沒換，穿著綠色手術服來惹<br>本來一切安好，等著等著忽然不定期的心悸又來惹…這種時候也只能等他過去，結果叫到我惹<br>只好要屎要屎的走進去，但我也還是沒說症狀，覺得說了只會被丟到人多到爆的心臟內科吧<br>這次超音波報告是郭醫師幫忙寫報告的，第一次來慈濟照超音波也是他寫的，簡單明瞭，我超愛👍<br>這次報告們也沒啥問題<del>老樣子問有沒有不舒服的地方<br>當他正要開下次的單子時，原本呈現有點ㄎㄧㄤ的我瞬間醒了過來阻止他…<br>提醒他現在是半年檢查一次(os:你想做什麼…我都還想跟你提一年一次了勒)<br>然後他回去翻翻病例，然後說我狀況蠻穩定的，看到藥又問我為什麼吃小復??<br>(不是你開&amp;換的藥嗎&#x3D; &#x3D;?看來開刀真的很累人…感覺跟我打球打到血糖不夠一樣XDD)<br>老實回答他之後，順便跟他凹不要開那還有囤貨的鈣片，這次竟然過關惹!!<br>(爽啊</del>上次還被碎嘴要吃…他如果看到領藥紀錄應該會氣炸吧…)</p><p>7月開始門診時間又要換&#x3D; &#x3D;，星期五早上換到星期三早上，<br>不過這樣剛好可以接曾醫師的門診，不用跑兩趟惹~<br>批價的時候我…大傻眼，漲到570就算了，藥也要摳摳了…?<br>下次如果他心情好再凹他換回去小泰好了…傻眼ㄟㄟㄟ…好貴喔O_Q<br>話說今年報稅醫療支出竟然扣了7800…原來我花了這麼多…</p><p>— 小插曲 —<br>5&#x2F;11 運動到爽的行程<br>9:00<del>11:00 碰到打不屎的高手陪我們摸來摸去，打了4場半，覺得…好累喔<br>12:30</del>13:30 累累der網球開始惹，剛打完匹克球截擊手感超好，想休息的時候小球都會進XDD<br>18:00~20:00 玩了一堆匹克球試打拍，累爆….<br>整整睡了9小時，星期天整個沒力，整天都是昏的，下午又睡了3小時…<br>接下來的星期一星期二整天都還是很累，公車上也都在睡，<br>想早點睡但又好死不死被那些鍋碗瓢盆弄到超晚，脾氣超暴躁<br>然後星期二回家超不舒服，全身發冷，量了一下體溫，38.3…<br>硬撐著洗完碗趕快去睡覺，但心跳超快，又覺得很冷，量了N次心電圖都是結果不明(剛買的venu3馬上派上用場)<br>每當快睡著的時候，智障嘎米又會突然震動提醒心跳異常，然後我就醒了&#x3D; &#x3D;凸<br>來來回回兩三次，整個晚上也是睡睡醒醒，撐到早上起來還是有點微燒，而且全身痠痛無力又頭暈<br>第一次不是裝的病假XD 真的是走不動站不久…</p><p>快到8:30去事先找好的家醫科診所排隊，這次症狀太怪，之前感冒不會這樣，<br>決定不去平常去的耳鼻喉科，改去事先查好的家醫科診所<br>一大早的人一堆…一堆沒怎樣的人跑來搶前面的位置(老人例行的頭痛頭暈*2、小孩腳不知道長什麼東東)<br>前面4號的媽媽看我快掛了，問我要不要先QQ，但我看他女兒吐到站不起來了…&#x3D; &#x3D;<br>等開門的時間跟媽媽小聊，他女兒今天段考被趕出來…吐太慘怕傳染<br>好不容易門開了，看診算快，刷刷刷的症狀說一說，藥拿一拿就可以閃人了~<br>醫師懷疑我是中新冠，到新埔後先去趟藥局買快篩，躲到圖書館廁所戳鼻子，一條線(呼~)<br>從新埔走到公司，走了這麼多次，這次真的好…漫長<br>沒力走不快又頭暈，看到有椅子就坐一下，千辛萬苦到了公司…<br>稍微看了下信，吃了點東西，先嗑了一包藥，覺得還是不行<br>就正大光明睡下去XD 反正我早上是請假的狀態<br>中午勉強起來去八方買了燙青菜跟湯，慢慢吃再嗑一包藥，下午突然好很多@@<br>心跳恢復正常、也比較有力、頭也不暈能專心了<br>第一次覺得醫生超厲害XDD 吃兩包症狀就壓下來了，剩下的咳嗽就慢慢來吧<br>(但那個像給小朋友吃的葡萄口味的咳嗽藥水我實在不是很想吃ㄟ，裡面是不是有加糖啊…)</p><h4 id="20240731-一般外科-第九次-回診"><a href="#20240731-一般外科-第九次-回診" class="headerlink" title="20240731 一般外科(第九次)回診"></a>20240731 一般外科(第九次)回診</h4><h4 id="20241023-一般外科-第十次-回診"><a href="#20241023-一般外科-第十次-回診" class="headerlink" title="20241023 一般外科(第十次)回診"></a>20241023 一般外科(第十次)回診</h4><p>早上上慈濟網站查掛號，結果發現事情大條了&#x3D; &#x3D;<br>一直記成23檢查，30回診…但看到23早上有約診，拿出檢查單發現檢查是16號…<br>(os:乾….)<br>只好先緊急掛下午的診再看要怎麼辦&#x3D; &#x3D;<br>想說搞不好會直接或下週排超音波，就還是趁下午診開始前先去抽血<br>結果…第一次碰到不太會抽的&#x3D; &#x3D;<br>雖然我的確不太好抽啦…經過醫檢師一直拍拍拍拍，還是拍不出來<br>請我去拿熱敷袋熱敷一下，期間在附近亂晃，看他每個都抽得有點久…<br>過了10<del>15分鐘又回去給他抽<br>還是…不太行，拿細針從右手背戳進去，預料之中果然沒中<br>針頭又在裡面找了一下才找到血管，中間還跟我說會痛要說喔</del><br>嘛…是有點啦 但我不是很怕痛就算了</p><p>怕下午會安排超音波，從昨晚吃完就一直沒吃東西，超餓…<br>下午診開始前還有一段時間，被抽血搞完突然覺得有點累，<br>去5樓整外旁找了個角落睡覺XD(雖然有點吵，還是有小睡到一下)</p><p>看了看診進度，前面有4個已經報到，但網站的看診進度莫名壞惹…<br>只好移動到診間外滑手機等<br>本來預期中間還有2個人，結果竟然沒有照順序直接叫我<br>手機滑到一嚇到，還好有先到診間外等…&#x3D; &#x3D;<br>進去劈頭就被問怎麼沒有去做檢查…(還以為醫生搞不好不會發現XD)<br>只好回答…忘記了…(就真的記錯時間Orz…)<br>醫師接著說那就下次再一起做，這樣時間較順(oh yeah~雖然白挨一針…)<br>這次星期三早上的超音波時間竟然都滿了…排到了5:45跟6:00<br>早上可能要回診婦產科…時間好難排…可能要請一整天但中間有大空擋了…<br>(或是婦產科跟一般外科同天早上回診…再看看吧)<br>出診間前醫師還提醒我不要忘了檢查XD 現在我當然不會忘，1月就…難說…</p><p>護理師拿單據出來跟我說明<br>他解釋了兩張我都說嗯嗯，我知道；後面我直接幫他接<br>這張是X光，這張是藥單，這張是下次回診，我知道XD<br>這樣大家都輕鬆~XDD<br>餓到不行，趁等開藥的期間把水果嗑了，順便買瓶豆漿<br>拿藥之後發現…這次沒開鈣片…<br>已經差不多吃完了…算了 下次回診再說 懶得自己買…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h4 id=&quot;20240127-婦科定期檢查&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#20240127-婦科定期檢查&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;20240127 婦科定期檢查&quot;&gt;&lt;/a&gt;20240127 婦科定期檢查&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;打完球到約吃飯剛好有空擋，也快半年沒</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活雜記" scheme="http://example.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9B%9C%E8%A8%98/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活雜記IV-回診＆子宮鏡</title>
    <link href="http://example.com/2023/06/12/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9B%9C%E8%A8%98-%E5%9B%9E%E8%A8%BA%EF%BC%86%E5%AD%90%E5%AE%AE%E9%8F%A1/"/>
    <id>http://example.com/2023/06/12/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9B%9C%E8%A8%98-%E5%9B%9E%E8%A8%BA%EF%BC%86%E5%AD%90%E5%AE%AE%E9%8F%A1/</id>
    <published>2023-06-12T11:25:01.000Z</published>
    <updated>2023-12-01T12:01:44.943Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="20230605-婦科回診＆一般外科例行檢查"><a href="#20230605-婦科回診＆一般外科例行檢查" class="headerlink" title="20230605 婦科回診＆一般外科例行檢查"></a>20230605 婦科回診＆一般外科例行檢查</h4><p>婦科腹超要漲尿 一般外科腹超不能吃喝<br>這…根本在搞我…&#x3D; &#x3D;<br>只好早上第一泡尿先忍著衝到醫院做婦科超音波<br>但很愚蠢的是…整個錢包沒帶<br>一度猶豫要不要先回家拿健保卡再回來，但後來決定先試試沒有健保卡能不能闖關成功<br>幸好有帶回診單，拿著回診單闖關成功，趁早上人少速速解決<br>做完立馬飛奔回家，好死不死家裡兩老不舒服早上去看醫生，不確定他們在不在家<br>到家時老爸的車停在車位上…趁著老爸睡覺躡手躡手拿了錢包趕快閃人<br>到下午回診還有段時間，趁空擋去看了皮膚科＆剪頭毛<br>胸口有顆原本只有凸出來不痛不癢的粉刺(?)，上週末變成一顆大痘痘…<br>皮膚科診所掛完號還要等一小時…先去附近小木屋鬆餅坐坐，順邊趕專案<br>那時間已經不能吃喝…只好點一杯飲料放在那<br>過了一小時回去找醫生，醫生幫我把痘痘戳破，消毒擠出裡面的膿<br>(這痘痘痛了我好幾天，隔幾天還擠出一顆白白的東西…(粉刺?)<br>流血又流膿…裝死不想管他拿個棉片貼一貼當作沒看到&#x3D; &#x3D;)<br>弄完差不多也到了剪頭毛的預約時間(真的是剛剛好…)<br>剪完慢慢晃回慈濟回診</p><p>2點先殺去做腹超，但胸超是3:30…護理師還問我為什麼時間是分開的<br>我也只能傻笑說不是我開的囧<br>因為排我後面的人有乖乖準時報到，他沒辦法幫我提早做胸超<br>但請我吃完東西早點回去，有可能會提早<br>做完利用空擋還穿著檢查服跑到5樓回診婦科<br>簡單來說就…內膜還是厚(13mm)，而且這次經期只來兩天…<br>(ㄇㄉ為什麼病理報告寫1.3mm,害我還期待是不是正常了…)<br>醫師開始解釋經期剛結束正常厚度是5-10mm，我剛結束還這麼厚，而且又有在吃小泰(我自己取的)<br>建議還是刮下來檢查一下，會破壞處女膜，但可以幫忙縫回去<br>我OS:不用了謝謝喔 檢查已經不舒服了 不需要增加不舒服感…<br>一度猶豫到底要不要做，但又不想出去了還要回診間答覆，就答應了…<br>醫師的手術時間只有星期三，丟了好幾個星期三給我選<br>想想6月最近爆炸衰，各種手邊專案一起來找我，不是很想6月，就挑了七月<br>一開始挑了7&#x2F;19，但忽然想到這樣要多跑一天醫院，<br>但如果7&#x2F;12，可以利用下週回診一般外科(6&#x2F;12)順便做術前檢查＆麻醉評估(術前一個月有效)<br>就約了7&#x2F;12…醫師沒有解釋太多 我也不知道要問啥 不清不楚的離開了(反正就是子宮鏡)<br>離開後還太早，不能回家，心情很差，回到安靜地放腫科門口呆坐了一下才回家</p><p>喔對了…這次抽血的檢驗師技術不太好…左手找不太到只好奉獻我的右手<br>疑似被戳了個細皮嫩肉的地方，過了一週瘀青竟然還比6&#x2F;12當天的還大…</p><h4 id="20230612-一般外科回診-第四次-＆術前檢查"><a href="#20230612-一般外科回診-第四次-＆術前檢查" class="headerlink" title="20230612 一般外科回診(第四次)＆術前檢查"></a>20230612 一般外科回診(第四次)＆術前檢查</h4><p>早上利用時間先去打了一小時的球才去醫院<br>(住家裡真的很麻煩，很多事都要偷偷摸摸…想盡辦法不要被發現)<br>到慈濟先做術前檢查，早上的影像醫學部人有夠多…雖然也是沒有等很久<br>心電圖原本24號竟然瞬間跳到26(25呢??)，害我嚇一跳&#x3D; &#x3D;…原本還在悠哉地滑手機<br>心電圖大概只做了10秒就被放走了</p><p>整個做完到B1吃點東西，好久沒吃的皮蛋粥，看到芒果就腦波弱的買下去，再加上家裡帶的水果當作午餐<br>吃完到5樓熊熊想起還有麻醉評估沒做，就跑到6樓<br>原本護理師說我時間隔太久，希望我7月再去評估，但我說我是有意這樣排的，這樣不用多跑一趟醫院<br>他也就摸摸鼻子同意了(但…等評估的時候聽到他們說這樣太為難人了吧…)<br>阿我也不想這樣啊 不能拖這麼久就把規定時間縮短嘛…我也只是在規定內把時間做最有效的利用(雖然後面報應就來了&#x3D; &#x3D;)<br>原來麻醉科醫師跟手術房的麻醉醫師是共用的，中間一度卡超久…<br>慈濟感覺每年都有在進步，手術同意＆麻醉同意都改線上電子簽了，但這措施應該很為難老人們<br>好像只有我有下載app簽麻醉同意，其他人都是到評估完簽護理師準備好的平板</p><p>做完評估還有點時間先到5樓坐著處理公事，拖到2:05才晃到診間門口(反正醫師大概都2:10才開始看XD)<br>(小插曲是之前怕月經不準多掛一週的婦產科忘記取消…<br>坐在婦產科診間門口被叫到 我還想說我有掛嗎XDD最後請護理師幫我退掛)</p><p>這次前面一號人都還沒出來就被叫進去，我還想說裡面不是還有人嗎…?<br>醫師人還是很好，一進去就問我還好嗎？有沒有哪裡不舒服？(有啊…我心累想放假 不想工作不想來醫院)<br>我還是只默默回了聲…嗯<br>接個問了婦科回診的狀況，只跟他說還是有點厚，還有有排手術刮刮看<br>然後他就點了那騙人的檢驗報告…(1.3mm跟13mm差很多好嗎？)<br>我看了健康存摺也是滿頭問號(到底是1.3還是13…)<br>看了半天我也答不出個所以然，醫師就請護理師撥分機到婦科醫師的診間了XD<br>(喜歡看診時間排一起還是有好處的嘛~有問題你們自己溝通哈哈哈)<br>打過去問了正常厚度的標準還有我的狀況(中間同事還打來…真的很會挑時間)<br>結果還是13…QQ<br>接著就看一般外科的檢查結果 血液腫瘤指數正常 腹超正常<br>乳超…文字版落落長…直接滑到最下面結論左邊8點鐘方向有新的腫瘤(趕羚羊勒…)<br>然後回頭看超音波影像 點點點點點 找到那顆(還murmur怎麼這麼多XD)<br>(奇怪…健康存摺也沒這麼多圖啊…是不是有些沒上傳)<br>找了上次超音波圖，確定這顆是新的…又要穿刺了…我的如意算盤…結果子宮鏡前還是要再來醫院&#x3D; &#x3D;<br>醫師還問我有沒有摸到那顆…我很老實的回答沒…在摸(反正每3個月就要回來一次…)<br>醫師說這次先不開藥(應該會等穿刺完回診才開)，但因為我對小泰的反應不是很好，會幫我換藥<br>新的藥…有可能會停經，或是骨質疏鬆，要補充鈣片跟維生素D3(不要讓我多看一個骨科就好…)<br>網路上估狗了一下找到一個比喻蠻好的(癌細胞的食物是賀爾蒙)<br>小泰是堵注嘴巴(賀爾蒙接受體)，另一種是減少食物(抑制賀爾蒙生成)</p><p>拿著穿刺同意書到影像醫學部預約穿刺時間，最快時間又是隔天&#x3D; &#x3D;<br>(給我點心理準備好嗎…上次也是隔天)<br>結果護理師說穿刺可以排一二五早上，實在不想要排隔天…，挑了個星期五<br>其實很想排7月初，剛好子宮鏡做完的下午可以回診…但…還是乖一點好了<br>不然醫師下次可能就會幫我約他指定的時間了XD<br>於是乎…6月要跑兩趟 7月也要跑兩趟醫院 真的是心累…<br>最近的水逆什麼時候才能結束…不要再來奇怪的蟲蟲了!!不要再丟屎給我寫了!!好<del>累</del>啊</p><h4 id="20230616-虛驚一場的穿刺"><a href="#20230616-虛驚一場的穿刺" class="headerlink" title="20230616 虛驚一場的穿刺"></a>20230616 虛驚一場的穿刺</h4><p>本來已經提早一小時多一點出門，結果竟然只停早5分鐘下車<br>害我只好下車之後狂奔去櫃檯報到，排到我的時候已經超過一分鐘<br>之後穿刺又等好久…旁邊的阿罵不知道在擔心什麼 是有這麼怕嗎？穿個刺而已…<br>被叫進去之後又等好久…久到拿手機出來偷滑XD<br>結果這次是虛驚一場，之前超音波檢查剛好是痘痘最大的時候<br>這次再去的時候已經消很多了，醫師就放過我了<br>這是近期唯一的好事了吧O_Q<br>出醫院沒多久又被召喚…只好提早回公司</p><p>網路掛了6&#x2F;19(32號)、6&#x2F;26(5號)、7&#x2F;12(2號)<br>一直猶豫要哪天回去，19號要等好久…7&#x2F;12可以開完刀下午順便去，但不知道醫生會不會森七七<br>最後還是乖乖6&#x2F;26回去，畢竟假之前就請好了，也懶得再改了</p><h4 id="20230626-回一般外科"><a href="#20230626-回一般外科" class="headerlink" title="20230626 回一般外科"></a>20230626 回一般外科</h4><p>這次藥換復乳納，<br>要搭配鈣片避免骨質疏鬆，懶得自己買請醫師直接開<br>一顆藥要11元，一天要吃3顆…之後如果子宮鏡檢查完正常我還是換回小泰好了…<br>一年要做一次骨質密度檢查實在…好懶…婦產科一般外科還來個骨科??<br>而且上網查這藥通常是給停經後婦女吃的，會抑制雌激素的生成&#x3D; &#x3D;<br>有點怕骨質疏鬆，打球跑ㄧ跑骨折然後就不能打球了QQ(想太多?)<br>再來是如果大姨媽不來被我媽發現也很困擾…<br>打算先不吃，等子宮鏡做完再看看吧<br>如果婦科還要一直追蹤就換回小泰(反正都要追蹤了)<br>但如果婦科可以放過我可以考慮換小復，改看外科＆骨科(?)</p><p>之後終於可以半年檢查一次了(喔耶~~)<br>但連續處方簽只能開3個月…意思是我還是要每3個月回去一次啊!!!!<br>這到底是什麼智障的政策…</p><h4 id="20230712-硬式-子宮鏡手術"><a href="#20230712-硬式-子宮鏡手術" class="headerlink" title="20230712 (硬式)子宮鏡手術"></a>20230712 (硬式)子宮鏡手術</h4><p>被排在第一台刀，單子寫7:30要到，但實際進手術室大概10:30…<br>下次我不要再這麼乖了…</p><p>7:30先去報到(這個護理師兇兇的QQ幸好再進去的時候就換人了XD)<br>這次一樣一個人去，但沒有被兇了XD(風險沒上次高?上次還要留家屬電話)<br>報到完回大廳等<del>等啊等</del>繼續等，感覺因為下個月鬼門要開人特多？<br>早知道就拖到鬼門開再去…這次有夠久…<br>進去之後準備換衣服，志工拿了衣服了一下，說我這麼小隻這件太大(穿了我就不用穿褲子了？)，就幫我找小件的<br>這次明明不會動到上半身，但衣服還是要換，下半身要脫<del>光~~光…<br>衣服要反穿打結在後面，其他人到底怎麼穿的？(我作弊先打結在把衣服轉到背面，但大隻一點的應該不能用這招…)<br>換好衣服之後，志工幫我披了熱棉被(舒服</del>)，還扶著我的肩帶我到等候室(很感人啦…但我其實…不緊張不擔心啊XD)</p><p>進等候室護理師來問基本問題(姓名、過敏、手術史…etc)，講話爆快，只能抓關鍵字聽XD<br>又大概等了30~40分鐘，中間還用棉被蓋住頭，好像有不小心睡著XD<br>輪到我的時候護理師拍拍我叫我起床，還稍微恍神了一下<br>被帶到了9號手術室(去的路上又再跟我確認一次會破壞處女膜＆要不要復原)</p><p>到了手術室，爬上手術台，原本沒注意有個洞(被布蓋住)…護理師說屁屁要對到那個洞 我才說喔？有洞？<br>將著麻醉科醫師＆護理師開始幫我術前準備，先幫我蓋好棉被，接著到了脫褲褲的時間QQ<br>護理師請我把褲褲脫掉拿給他，還有鑰匙<br>手術前都會有棉被蓋著，也比較不尷尬…<br>再來就右手裝血壓計(5分鐘量一次…超緊囧 還被綁起來) 左手插靜脈針，<br>這次是一個看起來很很很資深的麻醉科女醫師(後來查竟然是麻醉部的主任)<br>一開始他想插在上次被戳到橈神經的地方，我以為已經好了…但他很神準的按到我會麻麻的地方(還兩次)<br>她察覺到不對勁問我是不是會痛(因為會麻…我的大拇指會…反射抵抗她壓XD)<br>他說他幫我找找看上面的血管，結果!!超級不痛!!後來瘀青也超小!!技術好好啊(想寫信去感謝她QQ)<br>而且在他準備的同時，其他護理師幫我準備…腳架(?)請我腳放上去<br>他還一直幫我調整被被蓋住會讓我尷尬的部位QQ<br>而且腳蓋不到被被 手術室超冷 我開始抖抖抖外加亂動(已經被五花大綁 左手右手左腳右腳都被固定)<br>他還關心我是不是會痛QQ 我跟他說…好冷&#x3D; &#x3D; 還給我暖風吹QQ 好感人QQ<br>這種醫師真的不感謝不行啊~~~<br>這次多了氧氣罩＆呼吸偵測(上次是被迷昏之後才裝的嗎？)<br>在我要被迷昏之前，他說我要讓他睡著囉~還有什麼話要說嗎？<br>主治醫師最後跟我確認回診時間(原本還想說不嚴重的話我下次一般外科再一起回去…還是乖一點好了)＆<br>又再跟我確認一次要不要把處女膜縫回去…</p><p>醒來已經在恢復室，大約是12:30(藥單是11:30 所以大概昏睡了一小時？)<br>剛醒來整個就是….ㄇㄤ ㄇㄤ的…<br>(以下記憶模糊XD)<br>陪在我旁邊的護理師看我醒了先讓我坐起來(這時候好像還是光屁屁…)<br>拔掉靜脈針貼上紗布止血，但隔沒多久低頭一看整個紗布都是血XD<br>護理師又幫我重新換了一次紗布<br>幫我拿掉陰道裡的紗布後 迷迷茫茫的穿了褲子<br>拿掉頭套＆鞋套跳下床，換衣服批價拿藥<br>(這次藥有夠…麻煩 除了止痛藥好像都要吃 但…不是按天包成一份…是每一種一包共3天<br>這樣每種藥都會拆一半放兩天…只好去佳瑪買藥盒按天分裝)<br>(手術室這邊的批價竟然可以用信用卡…我記得其他的批價櫃臺都不行…)</p><p>因為還有點痛有點晃有點ㄎㄧㄤ…先到B1買優格(竟然沒賣成份比較單純的優格…)配著水果吃了<br>想要撫慰受傷的心靈 還加買了堅果塔XD<br>吃完還是不太舒服 就先吞了第一份藥，本來不想吃止痛藥，但太ㄎㄧㄤ就誤吞下去了</p><p>因為電腦寄放在新店捷運站置物櫃，整理完包包去對面新加州旅館碰碰運氣看有沒有休息<br>竟然有~不用背著重重的電腦跑到小碧潭了(780&#x2F;2.5hr)<br>立馬上樓把燈關了開始睡(但還是被公事吵了一下…幸好可以隔天早上處理)<br>半睡半醒躺了2小時 也差不多5:30準備回家<br>老媽退休行蹤不定 看來之後也只能露宿街頭到下班時間(有冷氣也比較好睡啦…)<br>接下來就等報告了(認真考慮寫個感謝信給麻醉科醫師QQ 真的好厲害好貼心)</p><p>至於復乳納…實在不是很想吃…等下次大姨媽來在開始吃好了…<br>如果婦科沒事…下次換回小泰好了(子宮增厚跟骨質疏鬆外加停經…當然是增厚啊 骨折就不能打球了QQ)</p><h4 id="202307117-子宮鏡報告"><a href="#202307117-子宮鏡報告" class="headerlink" title="202307117 子宮鏡報告"></a>202307117 子宮鏡報告</h4><p>病理報告當週就出來了，決定還是提早一天回去，改掛星期一，意外的第一個XD<br>事前看病理報告似乎也沒什麼結論</p><p>開始看診後稍微等了一下，進診間後原來醫生已經幫我印了病理報告<br>結果是–adenomyoma，良性腺瘤<br>估狗了那單字，子宮肌腺症，<br>簡單來說就是內膜長到肌肉層，比肌瘤還難搞<br>肌瘤有明確界限可以切掉，但肌腺症沒有明確界限，最根本的方法就是…切掉子宮。<br>不過沒什麼症狀就再觀察，約了3個月後回診…9&#x2F;11<br>因為不想跑兩趟，又還不能預約9月中的診，只好等到5點，等一般外科的診看得差不多之後，請護理師幫忙改到9&#x2F;11<br>但號碼好後面啊…雖然這樣可以先看婦產科不用擔心過號啦</p><h4 id="202308-生理期"><a href="#202308-生理期" class="headerlink" title="202308 生理期"></a>202308 生理期</h4><p>這次來的前幾天有種悶悶的感覺，但好像也不到痛，但就是覺得不爽…<br>其中一天頭好痛…<br>整個覺得好累好累，9點多就跑到床上，但又睡不著<br>也覺得人好腫，明明沒吃多少，體重體脂降不下來<br>過了就輕鬆不少<br>時間過得好快，一年了，但還有4年要走，還是要每3個月回醫院一趟，中間可能穿插檢查…想到就累啊<br>話說搭配小復的鈣片也…太臭了吧…充滿化工(?)味…<br>又多了一個想換回小泰的理由…<br>一天應該要三餐飯後吃，但我都只有吃一顆…搞得我還有四盒沒開&#x3D; &#x3D;<br>太大顆不能用吞的，一定要先咬碎，那味道…我真的不行…<br>(而且這次還少拿一次藥…根本吃不完，很多時候其實晚上有想起來要吃，但就沒動力吃…)</p><h4 id="20230911-一般外科-第五次-amp-婦科回診"><a href="#20230911-一般外科-第五次-amp-婦科回診" class="headerlink" title="20230911 一般外科(第五次)&amp;婦科回診"></a>20230911 一般外科(第五次)&amp;婦科回診</h4><p>利用病假早上先去辦個護照送件，網路預約超厲害<br>提早半小時先去排隊，15分鐘前開放排隊入座<br>8:30準時開始報到，送件、繳費，再來最後的安排郵寄只花了15分鐘<br>真的佩服外交部的效率</p><p>之後馬上回新店趕案子…躲在一家大坪林附近的星巴克<br>到底為什麼案子都會擠在一起<br>閒的時候都沒事，要來都一起來，這樣真的會讓我很暴躁<br>BRD又寫得不清不楚，要看API通靈(哭夭…)<br>算了 你們隨便給我就隨便做&#x3D; &#x3D;<br>利用早上朋友從內湖趕來的空擋，趕了一頁的畫面(但API還沒好QQ)<br>再來就聊天聊到下午兩點晃到慈濟</p><p>因為超想上廁所…但要忍著<br>先報到做腹部超音波，護理師一直叫我放鬆<br>但我怕放鬆又被壓…我會尿在床上&#x3D; &#x3D;<br>我真的不是故意用力的QQ</p><p>接著回診間已經過號…<br>雖然只隔兩號，但就是一直沒動靜<br>隔壁的一般外科先輪到，就先過去<br>鼓起勇氣問能不能換藥，但又說不出為什麼(只說了那鈣片不好吃…是真的不好吃，化工味…)<br>不想多跑骨科啊…<br>不容易入睡啊…半夜會醒來啊…5點就會醒來啊…<br>覺得好累啊…這些疑似更年期(?)的症狀…我都…不想說…<br>最後還是交涉失敗…但跟他說鈣片一天一顆就好了，越吃越多的鈣片…<br>(上次的復乳納只領兩次還沒吃完…內心真的很排斥這兩個藥的組合…)<br>(反正就還是因為子宮有增厚的跡象，會有內膜癌的風險，換掉比較好，<br>跟他說應該不會這麼衰，但醫生好像都比較…保守)<br>我只差沒跟他說 屎惹就屎惹 沒什麼大不了的好嗎…<br>比起屎 我更討厭無止盡的跑醫院 真的好累</p><p>總覺得對身體的控制能力越來越差<br>上週六打完球，吃完午餐又走了一小段路，再去圖書館還書，<br>到公車站的途中竟然跌了個狗吃屎…<br>以前都能馬上穩住，這次竟然有種絆倒無法動彈直街往前撲的感覺<br>然後膝蓋就兩個大瘀青&#x3D; &#x3D;</p><p>回到原題，因為下次要排檢查，在門外等單子等好久…<br>護理師一出來，我就說我可以自己看時間，不用講解，就立馬衝回婦產科<br>然後…還是又過號，這次中間隔了3.4個人，每個都好久QQ<br>下次我要先排婦產科…<br>好不容易進診間，這次好像還是微厚(啊就肌腺症不會好吧…)<br>有新的不知道是息肉還是肌瘤(?)、這次卵巢也有，真是呵呵夠了喔<br>卵巢只有2公分，5公分以上才要考慮處理掉<br>不想再追蹤了啦 真的好煩煩煩<br>總覺得狀況越處理越糟<br>想自己先停藥一段時間讓身體休息一下，回復之前的狀態</p><p>看完兩個診出來，瞬間整個沒電昏昏沈沈，前一晚翻到2:30才睡著…<br>批價完拿藥的時候因為太多單子(下次檢查4張 + 這次的藥單<em>1 + 回診單</em>2 + 自費藥單同意書 + 慢性處方籤*1)<br>昏沈+超累的狀態下，衝忙把以上單子們撈出來找，暴躁的在櫃檯說了句～吼!!到底是哪張<br>藥劑師也笑了(對不起~我真的不是故意的…真的又累又餓又睏…)</p><p>拿完要把單子們跟藥稍微整理放包包，晃到B1把水果吃了，順便趴著瞇了半小時<br>但還是…不是很舒服，整個沒力<br>每次去完醫院都覺得心情很差，雖然不是不好的結果，但無止盡真的好想…逃走…</p><h4 id="20231201-一般外科-第六次-回診"><a href="#20231201-一般外科-第六次-回診" class="headerlink" title="20231201 一般外科(第六次)回診"></a>20231201 一般外科(第六次)回診</h4><p>–題外話–<br>最近聽說慈濟要升等成醫學中心，意思是部分負擔要漲價了QQ<br>現在一次門診390(掛號費150+部分負擔240)，升等的話就會變成150+420了…囧</p><p>20231127超音波檢查，原本是中午時段很難請假，就換到下午2點<br>要空腹所以早餐來不及吃，從前一天晚上撐到做完快3點…好餓…<br>這次做超<del>久，胸超+腹超應該有40</del>50分鐘…</p><p>原本12&#x2F;4的診突然停診，之後星期一下午的診都換另一個醫生，只好提早換到星期五早上<br>人意外的少，只有5個人掛號，以後都換這時間好了<br>表定8:30開始看診，實際是9:00開始，以後可以晚點到了<br>(排我後面的人拿著健檢報告，看起來中獎機率頗高的，想當初我也是一樣的情形…<br>不過為什麼他可以直接做超音波…我就要多跑一趟門診…)<br>雖然掛到3號，但前面的都沒來，瞬間變第一個，趕快電腦一關直接抱著進去了<br>(第一次進另一個診間，感覺蠻新鮮的XD)<br>這次一樣事前看過報告，本來以為可以過關…有一顆新的不規則的腫瘤(白眼)<br>我沒有比對上次的影像，只有看過這次的56張影像…而且我覺得那顆看起來還好啊<br>(裡面也不是很實心，雖然是有點不規則…，醫生好像都會比較保守)<br>結果就是要被抓去做穿刺了…那顆也不大怎麼不算了&#x3D; &#x3D;<br>開檢查單的時候還被系統檢核擋住，醫生碎嘴了一下這電腦是秀逗嗎，然後請護理師摳IT XDDD</p><p>在門外等了一陣子，然後手上又是一堆單單據(藥單、自費同意書、手術同意書、子宮頸抹片、連續處方簽…)<br>這次護理師是個有點年紀的阿姨，感覺沒這麼靈光，把我的健保卡跟下一個人的資料夾在一起…<br>原本只想問星期幾人比較少，他好像沒搞懂我的意思，跑到診間拿醫生的名片給我…<br>我趁門開著直接問，醫生有get到我的意思笑了一下回我星期五XD</p><p>原本想說婦產科回診一起提早，但…要滿3個月才能再做一次<br>遇到臉臭機車的護理師被氣到，那個醫師的這時段的診要被我列為拒絕往來戶了<br>但我還是表面上說謝謝(但幹在心裡)<br>嘛…這次的例行檢查就算了，也懶得多跑一趟<br>反正這幾次做的檢查外面診所也沒差別，以後再看看要不要繼續追蹤吧，反正都換藥了…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h4 id=&quot;20230605-婦科回診＆一般外科例行檢查&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#20230605-婦科回診＆一般外科例行檢查&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;20230605 婦科回診＆一般外科例行檢查&quot;&gt;&lt;/a&gt;20230605 婦科回診＆一般外科例行</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活雜記" scheme="http://example.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9B%9C%E8%A8%98/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>讀書筆記-喬科維奇身心健康書</title>
    <link href="http://example.com/2023/01/29/%E8%AE%80%E6%9B%B8%E7%AD%86%E8%A8%98-%E5%96%AC%E7%A7%91%E7%B6%AD%E5%A5%87%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%81%A5%E5%BA%B7%E6%9B%B8/"/>
    <id>http://example.com/2023/01/29/%E8%AE%80%E6%9B%B8%E7%AD%86%E8%A8%98-%E5%96%AC%E7%A7%91%E7%B6%AD%E5%A5%87%E8%BA%AB%E5%BF%83%E5%81%A5%E5%BA%B7%E6%9B%B8/</id>
    <published>2023-01-28T16:21:49.000Z</published>
    <updated>2023-01-29T12:39:14.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>食物過敏測試-酵素連結免疫吸附法(ELISA)</li></ul><h4 id="中醫身體各器官修復順序"><a href="#中醫身體各器官修復順序" class="headerlink" title="中醫身體各器官修復順序"></a>中醫身體各器官修復順序</h4><ul><li>肺: 03:00~05:00</li><li>大腸: 05:00~07:00 (一起床先喝溫水，有助排毒)</li><li>胃: 07:00~09:00 (適合吃早餐)</li><li>脾: 09:00~11:00</li><li>心: 11:00~13:00</li><li>小腸: 13:00~15:00 (檢視是否有食物過癮，消化不良、疼痛、腹脹等身體信號)</li><li>腎臟＆膀胱: 15:00~19:00 (檢視是否吃過多過敏食物，感到疲倦或反應遲鈍)</li><li>胰: 19:00~21:00 (胰島素控制血糖)</li><li>血管&amp;動脈: 21:00~23:00</li><li>膽&amp;肝: 23:00~03:00</li></ul><h4 id="含麩質食物"><a href="#含麩質食物" class="headerlink" title="含麩質食物"></a>含麩質食物</h4><p>麵包、麵粉製品(麵條、義大利麵、餅乾)、烘焙糕點、穀片、酒精飲料(啤酒、麥芽釀製酒精)<br>避免</p><ul><li>加工肉品：燻肉、香腸、熱狗、蟹肉棒、魚板</li><li>醬汁&amp;調味料：醃泡醬汁、味噌、醬油</li><li>乳製品：調味乳、奶昔、調味優格、加工乳酪</li><li>麵包＆穀物(蕎麥除外)</li><li>蔬果加工品：薯條、沙拉醬、水果餡料、奶油蔬菜、素食產品</li><li>甜點、飲料</li><li>油炸肉、海鮮</li></ul><h4 id="保持血糖穩定"><a href="#保持血糖穩定" class="headerlink" title="保持血糖穩定"></a>保持血糖穩定</h4><p>避免升糖食物(小麥、糖、含糖食物)，選擇</p><ul><li>肉魚蛋：白肉、鮪魚＆鮭魚是不錯的鈣質來源、晚餐可用蛋取代肉作為蛋白質來源</li><li>低醣蔬菜：晚餐避開澱粉＆高碳水化合物蔬菜(根莖類＆南瓜)；可選擇葉莖類蔬菜(沙拉用蔬菜、花椰菜、四季豆、蘆筍)</li><li>水果</li><li>無麩質穀類：藜麥、蕎麥、糙米、燕麥</li><li>堅果＆種子：未加工過，可提供能量、蛋白質、纖維質</li><li>油：椰子油、橄欖油、酪梨油</li></ul><h4 id="良好睡眠"><a href="#良好睡眠" class="headerlink" title="良好睡眠"></a>良好睡眠</h4><ul><li>維持相同作息(23:00~00:00入睡，07:00起床)</li><li>不借助咖啡因的刺激</li><li>透過方法幫身心收操：冥想、瑜伽伸展、看書</li><li>關掉周遭聲音：白噪音、耳塞、眼罩</li><li>提早醒來，繼續賴床</li><li>褪黑素補充劑</li><li>起床後尋找陽光</li></ul><h4 id="動態伸展-暖身"><a href="#動態伸展-暖身" class="headerlink" title="動態伸展(暖身)"></a>動態伸展(暖身)</h4><ul><li>開合跳</li><li>高抬膝前走</li><li>高踢腿前走</li><li>波比跳</li><li>弓箭步加側身延展(跨右腳、舉左手向右側彎曲)</li><li>後跨步加向後伸展(右腳後踩、左腳90度、雙臂高舉過肩往左後伸展)</li><li>側弓箭步壓腿</li><li>反向腿後伸展(單腳站，身體前傾)</li><li>毛毛蟲走路(站姿雙手觸地，手先往前走，腳再跟上)</li></ul><h4 id="放鬆"><a href="#放鬆" class="headerlink" title="放鬆"></a>放鬆</h4>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;食物過敏測試-酵素連結免疫吸附法(ELISA)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&quot;中醫身體各器官修復順序&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#中醫身體各器官修復順序&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;中醫身體各器官修復順序&quot;&gt;&lt;/a&gt;中醫身體各器官修復</summary>
      
    
    
    
    <category term="讀書筆記" scheme="http://example.com/categories/%E8%AE%80%E6%9B%B8%E7%AD%86%E8%A8%98/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20230107上課記錄1-3</title>
    <link href="http://example.com/2023/01/15/20230107%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%841-3/"/>
    <id>http://example.com/2023/01/15/20230107%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%841-3/</id>
    <published>2023-01-15T13:38:28.000Z</published>
    <updated>2023-05-27T18:15:03.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>時間：2023&#x2F;01&#x2F;07(六) 10:00~11:00 Sera<br>地點：胡娜室外全場<br>內容： 抽球<br>天氣：晴</p><h3 id="截擊"><a href="#截擊" class="headerlink" title="截擊"></a>截擊</h3><h3 id="抽短球"><a href="#抽短球" class="headerlink" title="抽短球"></a>抽短球</h3><h3 id="抽底線"><a href="#抽底線" class="headerlink" title="抽底線"></a>抽底線</h3><p>確診後第一次打球，感覺還沒有完全復原<br>室外球場比較慢，有點抓不到落點</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;時間：2023&amp;#x2F;01&amp;#x2F;07(六) 10:00~11:00 Sera&lt;br&gt;地點：胡娜室外全場&lt;br&gt;內容： 抽球&lt;br&gt;天氣：晴&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;截擊&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#截擊&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;截擊&quot;&gt;&lt;/</summary>
      
    
    
    
    <category term="網球" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/"/>
    
    <category term="上課" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/"/>
    
    <category term="Sera" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/Sera/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20230114上課記錄1(4)</title>
    <link href="http://example.com/2023/01/15/20230114%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%841-4/"/>
    <id>http://example.com/2023/01/15/20230114%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%841-4/</id>
    <published>2023-01-15T13:38:17.000Z</published>
    <updated>2023-01-15T14:01:54.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>時間：2023&#x2F;01&#x2F;14(六) 9:00~10:00 Sera<br>地點：胡娜室內半場<br>內容： 抽球<br>天氣：晴</p><h3 id="截擊"><a href="#截擊" class="headerlink" title="截擊"></a>截擊</h3><h3 id="抽短球"><a href="#抽短球" class="headerlink" title="抽短球"></a>抽短球</h3><h3 id="抽底線"><a href="#抽底線" class="headerlink" title="抽底線"></a>抽底線</h3><p>身體恢復差不多<br>還是習慣用迷彩拍(RPM power)，打起來比較輕鬆，之後一隻維持穿Alu power，另一隻換線<br>今天中框太多，注意不要太早刷球，先有solid contact，球質會比較好</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;時間：2023&amp;#x2F;01&amp;#x2F;14(六) 9:00~10:00 Sera&lt;br&gt;地點：胡娜室內半場&lt;br&gt;內容： 抽球&lt;br&gt;天氣：晴&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;截擊&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#截擊&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;截擊&quot;&gt;&lt;/a</summary>
      
    
    
    
    <category term="網球" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/"/>
    
    <category term="上課" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/"/>
    
    <category term="Sera" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/Sera/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20221224上課記錄1(2)</title>
    <link href="http://example.com/2023/01/04/20221224%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%841-2/"/>
    <id>http://example.com/2023/01/04/20221224%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%841-2/</id>
    <published>2023-01-04T13:32:20.000Z</published>
    <updated>2023-01-15T13:40:53.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>時間：2022&#x2F;12&#x2F;24(六) 9:00~10:00 Sera<br>地點：胡娜室內半場<br>內容： 抽球<br>天氣：雨</p><h3 id="截擊"><a href="#截擊" class="headerlink" title="截擊"></a>截擊</h3><h3 id="抽短球"><a href="#抽短球" class="headerlink" title="抽短球"></a>抽短球</h3><h3 id="抽底線"><a href="#抽底線" class="headerlink" title="抽底線"></a>抽底線</h3>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;時間：2022&amp;#x2F;12&amp;#x2F;24(六) 9:00~10:00 Sera&lt;br&gt;地點：胡娜室內半場&lt;br&gt;內容： 抽球&lt;br&gt;天氣：雨&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;截擊&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#截擊&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;截擊&quot;&gt;&lt;/a</summary>
      
    
    
    
    <category term="網球" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/"/>
    
    <category term="上課" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/"/>
    
    <category term="Sera" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/Sera/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20221217上課記1(1)</title>
    <link href="http://example.com/2022/12/17/20221217%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%841-1/"/>
    <id>http://example.com/2022/12/17/20221217%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%841-1/</id>
    <published>2022-12-17T07:35:59.000Z</published>
    <updated>2023-01-15T13:40:47.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>時間：2022&#x2F;12&#x2F;17(六) 9:00~10:00 Sera<br>地點：胡娜室內半場<br>內容： 抽球<br>天氣：雨</p><h3 id="截擊"><a href="#截擊" class="headerlink" title="截擊"></a>截擊</h3><h3 id="抽短球"><a href="#抽短球" class="headerlink" title="抽短球"></a>抽短球</h3><h3 id="抽底線"><a href="#抽底線" class="headerlink" title="抽底線"></a>抽底線</h3><p>換Alu power後第二次上課，還是有點不習慣<br>球停在球拍的時間比較長，球容易太短，把拋物線拉高球會比較長<br>打到不要馬上收拍，往前推送，身體轉正面時打到球再往前延伸(身體往前轉)<br>擊球時間比之前提早一點，擊球點＆擊球時間要抓更準，球質才能維持</p><p>截擊手感比較好</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;時間：2022&amp;#x2F;12&amp;#x2F;17(六) 9:00~10:00 Sera&lt;br&gt;地點：胡娜室內半場&lt;br&gt;內容： 抽球&lt;br&gt;天氣：雨&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;截擊&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#截擊&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;截擊&quot;&gt;&lt;/a</summary>
      
    
    
    
    <category term="網球" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/"/>
    
    <category term="上課" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/"/>
    
    <category term="Sera" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/Sera/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活雜記III-後續回診</title>
    <link href="http://example.com/2022/12/16/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9B%9C%E8%A8%98-%E5%BE%8C%E7%BA%8C%E5%9B%9E%E8%A8%BA/"/>
    <id>http://example.com/2022/12/16/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9B%9C%E8%A8%98-%E5%BE%8C%E7%BA%8C%E5%9B%9E%E8%A8%BA/</id>
    <published>2022-12-16T08:49:48.000Z</published>
    <updated>2023-06-12T11:26:09.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="20220926-檢查"><a href="#20220926-檢查" class="headerlink" title="20220926 檢查"></a>20220926 檢查</h4><p>胸部X光、乳房&amp;腹部超音波、抽血驗腫瘤指數<br>因為有腹超，要空腹8小時，檢查時間中午11:30是在整我嗎…<br>這鬼時間害我要請整天…<br>幫我做超音波的護理師看到我的狀況還問我是不是有做什麼治療，我以為那些都寫在病歷上?<br>實在很懶得解釋，只說月初剛做完放療<br>(皮膚還沒白回來，還很明顯黑黑的…)</p><h4 id="20221003-一般外科-第一次-amp-放腫科回診"><a href="#20221003-一般外科-第一次-amp-放腫科回診" class="headerlink" title="20221003 一般外科(第一次)&amp;放腫科回診"></a>20221003 一般外科(第一次)&amp;放腫科回診</h4><p>先跑放腫科，還沒到下午2點，醫師就先幫我看了，還順便幫我看了上週的檢查結果…<br>(講的還比一般外科的醫師詳細…一般外科的醫師是怕嚇到我嗎)<br>原本每半年要回診，但醫師看我面有難色就放過我了<br>拿了診斷書，療程到這就告一段落了</p><p>接著跑一般外科，沒特別說什麼，稍微問身體狀況，之後要回診~就醬<br>下次終於不用檢查&amp;回診分兩天…原來早上做完，下午就可以看報告<br>那我之前跑這麼多次是…<br>其實回診前已經先上健康存摺看報告了，但…關鍵的超音波被寫一堆，後面被咖掉了…只好申請紙本慢慢享用</p><h4 id="202211-12近況"><a href="#202211-12近況" class="headerlink" title="202211-12近況"></a>202211-12近況</h4><ul><li>左手往斜上方伸展時疑似胸大肌的地方感覺像是被什麼東西粘住…應該是沾黏了</li><li>膚色還有一點點色差</li><li>疤痕…很努力(?好像也沒有)擦藥膏，但還是很明顯…</li></ul><h4 id="20221226-一般外科-第二次-回診"><a href="#20221226-一般外科-第二次-回診" class="headerlink" title="20221226 一般外科(第二次)回診"></a>20221226 一般外科(第二次)回診</h4><p>早上8點先衝去做檢查，9點做完超音波＆抽血<br>利用下午門診前的空擋稍微打打球＆剪頭髮<br>到診間14:10剛好開始門診<br>這次因為早上做，資料還沒上傳健康存摺，沒有先看報告<br>(早上檢查沒機會偷看超音波的影像&#x3D; 3&#x3D;)<br>(幫我做腹超的護理師看到我的膽囊後問我有沒有吃東西，我說沒有，他自己接了我的膽囊本來就小小的XD)</p><p>一進去醫生先說抽血的檢驗還沒出來，然後就開始解說超音波的結果，先說肝臟沒有問題~<br>接著滑鼠點點點，停在一張超音波上影像上，右邊有一顆不規則的腫瘤，我瞬間 “&#x3D; &#x3D;”，心裡配合了一聲國罵…<br>大概是因為之前已經體驗過了，沒有解釋太多，醫生直接說那我就幫你預約切片囉~這次先幫你開藥<br>我也只能說….好喔O_Q<br>因為心情很差…出去忘了說聲謝謝…原本想問問沾黏的事也沒問…反正一週後又樣再去…<br>(慈濟改了流程，原本由醫師預約穿刺時間，現在樣自己到樓下約時間+約下次看診時間)<br>約了隔天的穿刺，希望不要跟上次一樣的結果<br>不擔心治不好，是那些過程、流程很….煩</p><h4 id="20221227-第二次粗針切片"><a href="#20221227-第二次粗針切片" class="headerlink" title="20221227 第二次粗針切片"></a>20221227 第二次粗針切片</h4><p>早上9:00報到，是昨天幫我做超音波的護理師(她昨天應該有預料到會再看到我…?)<br>做穿刺的是上次的郭醫師，在尋找昨天超音波下看起來很可疑的腫瘤的時候又看到一顆很可疑的…<br>就這樣被臨時告知要再多做一顆穿刺(麻醉、穿刺都是分開的，挨了兩劑麻醉、各3次的穿刺)<br>因為傷口有兩個，醫師護理師還討論要怎麼貼紗布，最後直接用一大塊紗布整個貼起來<br>護理師還很細心教我怎麼壓、壓在哪，要按壓30分鐘，但坐不到5分鐘我就換衣服跑了XD<br>去公司前先回家換了緊一點的運動型內衣，當作加壓<br>不知道是不是因為麻藥打兩劑，這次做完真的好累….<br>原本晚上約好去玩耍的網球體驗，被累到有點不想去，但想說就一個小時還是去了XD</p><h4 id="20230104-切片報告"><a href="#20230104-切片報告" class="headerlink" title="20230104 切片報告"></a>20230104 切片報告</h4><p>在回診前報告就已經上傳到健康存摺，所以有先研究了一下<br>一個是纖維腺瘤(有在增生的)，一個是纖維囊腫<br>跟上一次超音波比起來似乎有在長大<br>但醫生只說是良性，後續再追蹤就好，應該是也不用太擔心</p><p>約了下次檢查&amp;回診時間，這次又分開了&#x3D; &#x3D;<br>這種要空腹的檢查還約下午4點…是要我早餐吃飽一點嗎(雖然至少比11點好啦…)<br>拜託新的一年不要再這麼衰惹…</p><h4 id="20230221-健檢"><a href="#20230221-健檢" class="headerlink" title="20230221 健檢"></a>20230221 健檢</h4><p>因為去年身體出狀況，公司突然覺得身體健康很重要，於是開始制定健檢福利…<br>就這樣今年撈到健檢一次，隨便看了看公司方案，自費選了個有心臟超音波的<br>好死不死剛好生理期當天早上來，害我要再跑一趟驗尿＆抽血&#x3D; &#x3D;</p><p>2樓換裝的時候，負責更衣間的阿姨看了我的衣服很ㄌㄤ，還幫我問有沒有更小的<br>不過反正是帶回去也是當睡衣穿，就沒有換了(原來有S，那為什麼選項只有M&amp;L…)</p><p>接著從2樓爬到4樓，第一站竟然是量血壓，我那快到臨界值的舒張壓&amp;收縮壓XD<br>再來就是一路跑大地<br>身高體重…嗯，長高0.5XDD，體重45，體脂竟然只有23…這大概是這陣子最低值了吧<br>觸診那關的醫師竟然有認真看健檢的問卷，還問我怎麼發現的(都你們害我的啊(誤))<br>視力聽力還OK，這次眼壓臨界值安全過關<br>原本有乳超，排超久進去之後沒多久就被趕出來了(誤)，<br>跟護理師說我的狀況&amp;下個月要回診之後，她覺得這樣很浪費，就幫我問能不能換項目<br>結果換成價錢差不多的骨質密度XD<br>(不得不說國泰的服務真的做得很好，真的為來健檢的人著想的感覺)<br>心臟＆頸動脈超音波，第一次做蠻新鮮的，聽到自己的心跳XD<br>護理師說我有很輕輕輕微的閉鎖不全，然後頸動脈裡面不是很直…?<br>叫我多運動、吃原型食物(我就已經很少吃炸的、香腸培根熱狗了，<br>午餐便當都帶菜+雞胸…還要我怎樣T__T)<br>婦科超音波這次沒有脹尿，男醫師感覺很大力XD，然後他說…喔你有顆小肌瘤耶<br>不過不用太擔心，是良性的(沒切片你怎麼知道…)<br>還給我看螢幕，看這是子宮(看不吃出來啦…)<br>當下一度考慮要不要跟他說我有在吃泰莫西芬，但還是算了…<br>只覺得乾…不要再長怪東西了…心累<br>半年後還是乖乖去追蹤好了，想到那大排長龍的人…真的很不想去<br>最後一關是自律神經，四肢夾了夾子就可以睡覺了，<br>護理師問我有沒有睡飽…我都睡超多的好嗎<br>只是最近手邊案子剛好比較忙，壓力有點大…<br>整個做完大概11:30，我有早餐跟午餐，午餐就打包當隔天的便當了</p><p>雖然完整報告還沒出來，但又開始跟上次第二次切片一樣焦慮(煩躁?)，<br>覺得都已經很小心沒亂吃到底為什麼會這樣</p><h4 id="20230313-回診前檢查＆婦產科"><a href="#20230313-回診前檢查＆婦產科" class="headerlink" title="20230313 回診前檢查＆婦產科"></a>20230313 回診前檢查＆婦產科</h4><p>因為有點不放心，差不多也半年到一年該回婦產科晃晃<br>上次慈濟等到崩潰，決定早上先去家裡附近評價還不錯的小婦產科診所<br>嘛…從結論來說應該是不會再去了，醫師人還不錯，會很詳細的解說<br>但…沒隱私這點我真的不行…<br>一進去櫃檯小姐會問怎麼了，要做什麼檢查<br>進去醫師也會問為什麼要做這檢查<br>但我在診間聽得到後面來看診的人說她跟她老公口交…我不想知道啊囧<br>我強烈覺得外面的人也聽得到我跟醫師的談話<br>醫師邊掃超音波邊印畫面出來<br>掃完他用語重心長的臉盯著那些印出來的紙看了好久<br>然後開始解釋為什麼吃泰莫西芬要去婦產科檢查…<br>這些我網路上都看過惹，所以就嗯嗯嗯帶過<br>重點來了~這次檢查子宮厚度18mm，他覺得有點厚，就把我趕回慈濟(誤)<br>(其實就過厚他那邊沒有器具可以幫我檢查，看慈濟決定怎麼做)<br>於是乎…猶豫了一下，想說下午檢查還有點時間，匆匆掛了下午的慈濟婦產科</p><p>因為太晚掛號，跟之前一樣各種等<br>超音波等、做完繼續等等等<br>搞到我下午4點的檢查來不及…<br>因為知道要漲尿，中午上完廁所就一直憋著…因為我不能喝水&#x3D; &#x3D;<br>檢查的護理師還誇我漲的很漂亮…影像很清楚…然後叫我做完趕快去上(我超想上廁所的好嗎QQ)<br>這邊的醫師覺得因為經期快來，後一點正常，但有顆息肉…<br>兩種選擇繼續觀察或用子宮鏡弄出來化驗，醫師建議先觀察，於是得到3個月後的回診單…<br>還好我去年七月剛開始吃藥有先去做檢查，可以知道這是新長出來的…</p><p>從診間出來已經超過4點，匆匆殺到一樓還是來不及做超音波，被改到5點QQ<br>先做腹超，接著做胸部X光，再去批個價，其實也差不多5點了<br>這次檢查的護理師超細心，會先問我的狀況(為什麼來檢查、有沒有開過刀、良性惡性之類的)<br>跟她說我的狀況之後她馬上調之前的影像看，邊掃的同時對照之前的影像<br>幸好有遲到才能碰到她(誤…我之後會抓準時間不會再遲到惹QQ)</p><p>整個弄完5點半…從8點之後一直沒吃東西沒喝水，又餓又累到一個不行<br>衝到麥當勞怒點18個雞塊XD<br>回家公車還搭錯方向囧…真的太餓了…</p><p>怒嗑完18個雞塊就關燈睡覺…身體很累但又睡不著，翻到12點才睡著Orz</p><h4 id="20230320-一般外科-第三次-回診"><a href="#20230320-一般外科-第三次-回診" class="headerlink" title="20230320 一般外科(第三次)回診"></a>20230320 一般外科(第三次)回診</h4><p>一進診間，醫生就問我還好嗎？有沒有哪裡不舒服？<br>雖然只是簡單的問候，但聽起來暖暖的QAQ<br>上一診離開後等好久，看來是在看上週的檢查結果&amp;婦科門診<br>原本以為都只是固定開藥＆檢查單，原來還是有偷看我其他科的檢查<br>但…不要問我狀況啦…沒很在意<br>而且我也不知道為什麼子宮息肉會被寫成卵巢腫瘤…?<br>跟他說婦產科要我3個月後回診看狀況<br>醫生說這次藥先減半看看，然後解釋了一大堆…<br>只能吃這個藥，但這藥副作用會有婦科的問題，但也不能不吃…blablabla<br>所以先減半一天一顆(我只要知道結論就好了啦…)</p><p>後面問了下次門診，果然還是3個月後…<br>但有配合婦科回診時間，不用每週都跑一趟醫院&#x3D; &#x3D;<br>希望到那時候經期還是準的，不然時間好難調啊…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h4 id=&quot;20220926-檢查&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#20220926-檢查&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;20220926 檢查&quot;&gt;&lt;/a&gt;20220926 檢查&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;胸部X光、乳房&amp;amp;腹部超音波、抽血驗腫瘤指數&lt;br&gt;因為有腹超</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活雜記" scheme="http://example.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9B%9C%E8%A8%98/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20220723上課記錄-10</title>
    <link href="http://example.com/2022/07/23/20220723%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-10/"/>
    <id>http://example.com/2022/07/23/20220723%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-10/</id>
    <published>2022-07-23T15:26:53.000Z</published>
    <updated>2022-07-23T16:18:18.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>時間：2022&#x2F;7&#x2F;23(六) 14:00~16:00 Sera<br>地點：胡娜室內全場<br>內容： 抽球、發球<br>天氣：晴</p><h3 id="發球"><a href="#發球" class="headerlink" title="發球"></a>發球</h3><ul><li>deuce側: 中線發平擊、不要讓球產生側旋，剛好轉到正面，容易被攻擊</li><li>deuce側: 外側發側旋，讓球轉出去，球夠深防止被攻擊直線，球短防止被勾對角</li><li>AD側: 中線發側旋</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;時間：2022&amp;#x2F;7&amp;#x2F;23(六) 14:00~16:00 Sera&lt;br&gt;地點：胡娜室內全場&lt;br&gt;內容： 抽球、發球&lt;br&gt;天氣：晴&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;發球&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#發球&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;發球&quot;&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="網球" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/"/>
    
    <category term="上課" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/"/>
    
    <category term="Sera" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/Sera/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20220709上課記錄(9)</title>
    <link href="http://example.com/2022/07/12/20220709%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-9/"/>
    <id>http://example.com/2022/07/12/20220709%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-9/</id>
    <published>2022-07-12T00:44:56.000Z</published>
    <updated>2022-07-23T15:26:24.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>時間：2022&#x2F;7&#x2F;9(六) 14:00~15:30 Sera<br>地點：胡娜室內半場<br>內容： 抽球<br>天氣：晴</p><p>10:00<del>11:00 和林老師＆阿昌抽球<br>11:00</del>12:20 和Cindy抽球<br>12:20~14:00 休息</p><h3 id="截擊"><a href="#截擊" class="headerlink" title="截擊"></a>截擊</h3><h3 id="抽底線"><a href="#抽底線" class="headerlink" title="抽底線"></a>抽底線</h3>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;時間：2022&amp;#x2F;7&amp;#x2F;9(六) 14:00~15:30 Sera&lt;br&gt;地點：胡娜室內半場&lt;br&gt;內容： 抽球&lt;br&gt;天氣：晴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10:00&lt;del&gt;11:00 和林老師＆阿昌抽球&lt;br&gt;11:00&lt;/del&gt;12:20 和Cindy抽球&lt;br</summary>
      
    
    
    
    <category term="網球" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/"/>
    
    <category term="上課" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/"/>
    
    <category term="Sera" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/Sera/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活雜記II-乳腺導管原位癌</title>
    <link href="http://example.com/2022/07/06/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9B%9C%E8%A8%98-%E4%B9%B3%E8%85%BA%E5%B0%8E%E7%AE%A1%E5%8E%9F%E4%BD%8D%E7%99%8C/"/>
    <id>http://example.com/2022/07/06/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9B%9C%E8%A8%98-%E4%B9%B3%E8%85%BA%E5%B0%8E%E7%AE%A1%E5%8E%9F%E4%BD%8D%E7%99%8C/</id>
    <published>2022-07-06T08:02:34.000Z</published>
    <updated>2023-09-02T06:37:51.956Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="20220704-回診"><a href="#20220704-回診" class="headerlink" title="20220704 回診"></a>20220704 回診</h4><p>就是這麼衰…<br>病理報告為乳腺導管原位癌(Ductal carcinoma in situ，簡稱DCIS)<br>(3X歲的乳癌好像也才5%吧…買樂透都沒中過…)<br>簡單來說有癌細胞，但都還在乳管理沒有跑出去<br>就這樣…要繼續跑醫院</p><p>一般外科的主治醫師一開始看到病理報告好像有點不確定後續療程，<br>還打電話給隔壁間的醫師(比較像乳房專科，掛號的人超多…)詢問XD<br>(打電話的同時就有不好的預感，OS:靠X喔…還沒結束喔)<br>原位癌的部位雖然已經手術切除，避免還有其他癌細胞躲在乳腺裡，要再做放射線治療，就這樣被丟到放射腫瘤科…<br>除此之外因為癌細胞的荷爾蒙接受體是陽性，要再吃5年的藥(泰莫西芬)…<br>其中一個副作用是子宮內膜增生，希望不要再變成子宮內膜癌(換成每年要去婦產科檢查…昏)<br>還有副作用可能是經期亂掉，但每個人反應不同，要再觀察</p><p>放腫科醫師感覺很資深(查了一下資料，竟然是博士＠＠)…旁邊還有跟一位實習(?)醫師<br>主治醫師說想看看傷口，實習醫師竟然自己閃到一邊XD 我是已經不介意了啦…反正這麼多人看過了<br>(話說到底為什麼要一直開子宮頸抹片檢查單給我啦，一般外科拿了一張，放腫科又送我一張&#x3D; &#x3D;)</p><p>原本聽到原位癌沒有覺得怎麼樣，反正又不是什麼不治之症…<br>但聽到放射線因為有畫記號不能洗澡不能流汗(&#x3D;不能打球)整個心情盪到谷底<br>連原本最後一關的諮詢都差點忘了去，跳上公車前一刻才想起來…<br>(不要安慰我才一個半月，兩個禮拜都覺得痛苦口亨)</p><p>目前預定療程：<br>7月底：放射線定位畫線<br>8~9月：30次放射線治療，約6週<br>(原本放腫科醫師想幫我看看能不能做集中加速治療，但切下來的癌細胞邊緣至少要0.3公分，我的0.2…<br>才差那麼0.1 為什麼不多切一點(誤)QQ)<br>9月底：回診檢查(超音波、抽血、順便約個婦產科…)<br>10月初：回診一般外科</p><p>還好的是…原來我有保癌症險…原位癌有理賠…<br>但其實目前下來大部分健保都有給付，最貴的手術費用1000而已，健保萬歲</p><p>接下來走一步算一步，要瞞下去的難度越來越高了…</p><h4 id="20220729-20220811-放療前期-1-10次-第二直線加速器"><a href="#20220729-20220811-放療前期-1-10次-第二直線加速器" class="headerlink" title="20220729-20220811 放療前期(1-10次) 第二直線加速器"></a>20220729-20220811 放療前期(1-10次) 第二直線加速器</h4><p>在某個我去打球的星期六，裝了各種開刀資料的袋子沒藏好，被發現了…<br>果然如我預期的，事情變得很麻煩…<br>各種雞湯不說…還說什麼都是這工作害我生病，要我辭職出國唸研究所，不理他還一直該這工作是打字員(?)要我換工作<br>平常每天跑醫院已經很累，還要應付他…有時候真的覺得很累<br>最近實在快爆炸(前陣子案子快上線，又要接收負能量)，剛好生日又快到，心一橫訂了一家飯店，逃離一下現實</p><p>— 回歸正題—<br>7&#x2F;27 下午做定位<br>7&#x2F;29 開始第一次放療(下午)<br>8&#x2F;1  終於擠到早上的位置<br>之後每週一~五早上去醫院晃晃</p><p>因為我爸還有接送上下班，我又不想讓某人知道多餘的事，免的又有麻煩事<br>只好7點多到板橋，搭918 8點前殺到醫院卡位(我實在不愛排隊…寧願早點去排第一個)…弄完再搭車回板橋<br>一開始還傻傻搭793…有夠久…918 20~30分鐘就到了&#x3D; &#x3D; 只是918還要跑到新埔</p><p>做了10次放療，也差不多上軌道了，</p><ul><li>每週一早上固定門診，醫生每次都問我有沒有問題，但我都搖搖頭，他會再接一句，真的都沒問題啊？不用客氣都可以問喔<br>就這樣被收390…</li><li>X的，噴膜會一直黏到衣服上，有時候黏太緊拔開的時候線就跟著一起消失了…每次重劃大概只能撐2天…</li><li>內衣還是不能穿Nike,Adidas…比較貼身搞到我的線都消失，還印到內衣上囧<br>買個Uniqlo的前開式內衣，要擦藥膏噴蘆薈蠻方便的，但就是黏的整件都是膠…就穿這30天吧<br>還好我小隻，實體店面找不到，只好硬著頭皮網路商店買XS(只剩XS跟XL…)，幸好穿得下…</li><li>還沒有想到怎麼防止打球之後線消失的問題…</li><li>2位放射師人好好，有時候就算我是第二個到，還是先讓我做(後面是個感覺不用上班的阿罵)<br>正常8:30才是上班時間，只要不是週一&amp;三要開會，他們準備好就會嚷我提早開始QQ</li><li>覺得注意力有點不太集中，有時候ㄎ一ㄤ ㄎ一ㄤ的…<br>(平常會注意到的標示沒看到、忘了看球有沒有出界…)</li><li>開完刀後有陣子吃不太下，被太多人問是不是瘦了，於是養成每天早上量體重的習慣，7月中大概是45，最近大概是43，不過應該到底不會再掉了</li></ul><h4 id="20220812-20220901-放療中期-11-25次-第二直線加速器"><a href="#20220812-20220901-放療中期-11-25次-第二直線加速器" class="headerlink" title="20220812-20220901 放療中期(11-25次) 第二直線加速器"></a>20220812-20220901 放療中期(11-25次) 第二直線加速器</h4><ul><li>呵呵，噴膜一直掉，直接放棄換紙膠帶，但有時候會很癢…</li><li>中間碰到生理期整個累爆…</li><li>生日裝病(也不算裝病，實在好累又生理期，需要放假充電一下)</li><li>每週的回診都沒問題，回答又簡略(嗯嗯&#x2F;還好&#x2F;沒有)，醫師被我搞到森氣氣(?)<br>但他看皮膚狀態也說還真的還好…我就說還好啊…</li><li>心跳有時候會變快(80-90)，感覺得到他很努力跳動…但心臟內科掛號人爆多…再觀察好了</li><li>後面幾天碰到屁孩開學，918有夠難擠上去，都是莊X高職…</li><li>皮膚不知不覺顏色開始轉深，實在很不想操灰搭，努力擦放療救援&amp;保濕救援&amp;蘆薈噴霧，沒破皮，保養的還可以(?)</li><li>後面5次不用定位記號，都跟醫師說我可以自己撕膠帶了，第25次做完還是有護理師在診間等我…害我忘了拍紀念照<br>其實患部的膠帶早就掉過不黏了…<br>當天晚上立馬把那堆線摳掉洗掉，患部碰到熱一點的水會很紅，洗完趕快噴蘆薈<br>(結果後面5次不是不用畫線，只是要重畫一個範圍比較小的線…)</li><li>原本說要開的藥單，結果被遺忘了，雖然覺得不拿無所謂，但怕下週被問有沒有擦…只好問了<br>因為是補開的藥單，藥劑部搞好久才拿給我QQ…早知道就…算了XD</li><li>真的很感謝第二直線加速器的放射師姊姊們(?)，表定8:30開始但都會提早幫我做，讓我能早點閃人<br>(還讓我排第一個QQ，就算其他人比較早到，我還是會先做ㄎㄎ)</li><li>放療救援跟保濕救援後來又補買，感覺會用不完&#x3D; &#x3D;</li><li>體重維持43-44，體脂20-22</li></ul><h3 id="20220902-20220908-放療後期-26-30次-第一直線加速器"><a href="#20220902-20220908-放療後期-26-30次-第一直線加速器" class="headerlink" title="20220902-20220908 放療後期(26-30次) 第一直線加速器"></a>20220902-20220908 放療後期(26-30次) 第一直線加速器</h3><ul><li>最後五次不掃整個患側乳房，只打在傷口(?)上，劑量上次門診偷看到好像是6000cGY</li><li>9&#x2F;2放腫科醫師親自在傷口周圍畫線(匡了一著正方形)，然後貼紙膠帶，那個脆弱的膠帶隔天打球打一打就在地上看到它…超脆弱</li><li>覺得每天跟屁孩搶公車好累，改約下午；另一個理由是，第一直線加速器早上人好多…不想等啊~</li><li>9&#x2F;5放療期間最後一次門診，等好久啊…搞到我差點來不及回板橋，到底有什麼這麼好聊，等到森氣氣開始計時，有人給我聊了15分鐘<br>本來醫師問我要不要下週回去給他看看，每次都看不到5分鐘就想閃人的我當然不想；但下一句問我需不需要診斷書，我說要，但這樣就要再跑一次門診…<br>硬是拖到10月初跟一般外科的回診一起XD 我才不要跑兩趟勒:P<br>週末偷跑去急診被發現了，還好沒被多問…還點開我的心電圖…</li><li>最近心臟不舒服的頻率變高了，吃飯吃一吃就會突然加速…夠了喔</li><li>第一直線加速器躺的時候單側被墊高…有夠難躺&#x3D; &#x3D;幸好只要1分鐘…</li></ul><h3 id="20220903-人生第一次急診"><a href="#20220903-人生第一次急診" class="headerlink" title="20220903 人生第一次急診"></a>20220903 人生第一次急診</h3><p>打完球11點跑去吃孫東寶，吃一吃心跳又開始加速，開始有點喘，第一次收到Garmin的心跳警告…<br>因為才剛開始吃我的雞排沒多久，硬ㄍㄧㄣ繼續吃XD 但呼吸還是很急促&#x3D; &#x3D;<br>最近頻率太高實在有點受不了，而且之前不舒服頂多8.90，這次還給我到100，覺得不太行還是先到慈濟<br>本來想說坐一下，有自己降下來就算了，先在領藥大廳坐了20分鐘，沒有比較好<br>晃到急診大廳，又坐了20分鐘，還是沒有比較好<br>只好厚著臉皮去問問檢傷我需要掛號嗎(幸好沒有在這時候恢復正常)，手指夾了個量血氧&amp;心跳的機器，聽到快速的逼逼逼逼…<br>護理師請我深呼吸，停一下，再用力放掉，好像有好一點，他先請我再坐一下，如果還是沒降下來就幫我掛號<br>很不幸，又過了20分鐘，還是100上下，就被收急診了</p><p>稍微等了一下，<br>一位實習醫師(新加坡人)，華語不太好，又有點緊張，問了我很多問題，我都說沒有XD<br>一位護理師來幫我做心電圖&amp;抽血，整個超不順利…<br>心電圖做了2次，印了2.3次，最後找人幫忙；<br>抽血戳進去戳半天我看到有血出來了不知道為什麼不行&#x3D; &#x3D;a(後來左手一大塊瘀青，有點痛…)，<br>他好像覺得很抱歉，我是跟他說沒關係啦…我的血管本來就很沉很細不好抽，本來要找另一位護理師求救，後來一位路過的男醫師還護理師看不下去來解救我們XD<br>這次直接果斷放棄手肘內側，改戳我右手肌肉比較多的地方，這次有成功戳到血管，但…好像被彈出來(?)還噴的床單手掌都是血…<br>於是被戳了第二次…戳的時候還問我有沒有抽菸(我很痛不想講話QQ)我說沒有，又問我有沒有運動，我說有…<br>(後來他解釋有運動血管會比較彈)<br>這次戳到血管之後馬上貼了固定用的透氣OK繃避免又彈出來XDD 抽完兩管血換接點滴<br>經過這一番折騰心跳開始掉了，後來推著點滴去照X光，他請我脫外套，我看了看右手，想說這要怎麼脫XD最後只脱左邊</p><p>檢查做完回床上等，中間幫我插針的男醫師或護理師又路過問我會不會痛，我說你不要碰他就不會痛XD<br>後來匆匆來了位看起來比較資深的醫師，說我檢查都沒問題，開個藥，有不舒服再吃；問我要不要掛心臟科，我說我之後自己掛<br>(想說等放療結束，症狀還在再說吧…)</p><p>之後去健康存摺看檢查結果，抽血淋巴球偏低、嗜中性球偏高，抽血當下身體處於輕微感染或壓力狀態，免疫系統需要動員(網路查的)<br>其他的心電圖、X光片也看不懂就算了</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h4 id=&quot;20220704-回診&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#20220704-回診&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;20220704 回診&quot;&gt;&lt;/a&gt;20220704 回診&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;就是這麼衰…&lt;br&gt;病理報告為乳腺導管原位癌(Ductal carc</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活雜記" scheme="http://example.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9B%9C%E8%A8%98/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20220702上課記錄-8</title>
    <link href="http://example.com/2022/07/02/20220702%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-8/"/>
    <id>http://example.com/2022/07/02/20220702%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-8/</id>
    <published>2022-07-02T15:31:10.000Z</published>
    <updated>2022-07-02T17:01:17.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>時間：2022&#x2F;7&#x2F;2(六) 9~10 Sera<br>地點：胡娜室內全場<br>內容： 抽球&amp;搶七(和小選手)<br>天氣：陰</p><p>和陳教練的小選手練習</p><h3 id="抽短球"><a href="#抽短球" class="headerlink" title="抽短球"></a>抽短球</h3><h3 id="抽底線"><a href="#抽底線" class="headerlink" title="抽底線"></a>抽底線</h3><h3 id="接發-amp-發球"><a href="#接發-amp-發球" class="headerlink" title="接發&amp;發球"></a>接發&amp;發球</h3><h3 id="搶七"><a href="#搶七" class="headerlink" title="搶七"></a>搶七</h3><ul><li>結果 1-7&#x2F; 2-7</li><li>實戰經驗太少，後面才抓到攻擊感覺</li><li>不要每球都攻擊，試著做球，創造攻擊機會，控制力道</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;時間：2022&amp;#x2F;7&amp;#x2F;2(六) 9~10 Sera&lt;br&gt;地點：胡娜室內全場&lt;br&gt;內容： 抽球&amp;amp;搶七(和小選手)&lt;br&gt;天氣：陰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和陳教練的小選手練習&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;抽短球&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#抽短球&quot; class=&quot;h</summary>
      
    
    
    
    <category term="網球" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/"/>
    
    <category term="上課" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/"/>
    
    <category term="Sera" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/Sera/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活雜記I-非典型乳腺增生</title>
    <link href="http://example.com/2022/06/26/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9B%9C%E8%A8%98-%E9%9D%9E%E5%85%B8%E5%9E%8B%E4%B9%B3%E8%85%BA%E5%A2%9E%E7%94%9F%E5%B0%B1%E9%86%AB%E7%B4%80%E9%8C%84/"/>
    <id>http://example.com/2022/06/26/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9B%9C%E8%A8%98-%E9%9D%9E%E5%85%B8%E5%9E%8B%E4%B9%B3%E8%85%BA%E5%A2%9E%E7%94%9F%E5%B0%B1%E9%86%AB%E7%B4%80%E9%8C%84/</id>
    <published>2022-06-26T00:29:39.000Z</published>
    <updated>2023-06-12T11:25:41.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="20220406-國泰健檢"><a href="#20220406-國泰健檢" class="headerlink" title="20220406 國泰健檢"></a>20220406 國泰健檢</h4><p>健檢當天做乳房超音波，發現不正常，拿到轉診單</p><h4 id="20220502-轉診慈濟"><a href="#20220502-轉診慈濟" class="headerlink" title="20220502 轉診慈濟"></a>20220502 轉診慈濟</h4><p>到慈濟轉診，可以自行掛號，再到轉診櫃檯做後續手續(轉診掛號有優惠)<br>簡單詢問身體狀況、家族病史，安排超音波檢查(如果去國泰就不用重做…某些醫院也可以直接做檢查…不用另跑一趟)</p><h4 id="20220514-超音波檢查"><a href="#20220514-超音波檢查" class="headerlink" title="20220514 超音波檢查"></a>20220514 超音波檢查</h4><p>影像醫學部報到，第二次超音波(做好久…又冷)</p><h4 id="20220516-超音波檢查結果"><a href="#20220516-超音波檢查結果" class="headerlink" title="20220516 超音波檢查結果"></a>20220516 超音波檢查結果</h4><p>超音波檢查結果還是有問題(纖維囊腫不是邊界清晰的橢圓形、內部也不是單純液體(黑色實心))<br>建議做粗針切片，採取細胞化驗</p><h4 id="20220520-粗針切片"><a href="#20220520-粗針切片" class="headerlink" title="20220520 粗針切片"></a>20220520 粗針切片</h4><p>影像醫學部報到，這次的護理師&amp;醫師人好好QQ<br>消毒後先打了局部麻醉(痛…但忍住了)，粗針就進去了(沒預期的痛…凹嗚了一聲)<br>之後被戳的時候有比較不痛了…但每戳一次為了傷口止血壓的那下我比較痛….<br>喀喳喀喳再喀喳，可以走了</p><h4 id="20220530-切片報告"><a href="#20220530-切片報告" class="headerlink" title="20220530 切片報告"></a>20220530 切片報告</h4><p>醫生blablabla講了一些聽不太懂的東西…先自己把英文記下來回家查<br><strong>非典型乳腺增生（atypical ductal hyperplasia)</strong><br>結論不是惡性腫瘤，但也不是什麼好東西，兩條路第一條繼續觀察、第二條開刀切掉整顆檢查<br>第一條三個月後還要再檢查(又要請一堆假…饒了我)<br>於是選了第二條…因為不想被發現，叫醫生開完當天放我回家(門診手術)<br>約好一個月後的手術日，當天下午就開始跑大地(抽血、心電圖、X光)<br>開刀前兩天還要PCR…這第二條路也是沒有比較不麻煩啊…</p><p>**後來發現可以去其他地方做自費手術，傷口比較小</p><h4 id="20220622-PCR＆麻醉評估"><a href="#20220622-PCR＆麻醉評估" class="headerlink" title="20220622 PCR＆麻醉評估"></a>20220622 PCR＆麻醉評估</h4><p>先去戳鼻子，戳的我噴淚…<br>等了45分鐘的快篩報告(一張紙…)<br>還好是陰性，陽姓就會被發現我偷偷跑來開刀…</p><p>麻醉評估又簽了一堆東西，麻醉科醫生問些簡單問題，解釋大概會發生什麼事，器材費用<br>偷偷問可不可以一個人來，得到的答案是也有人這樣做，但還是建議有家屬陪同，那我就安心了(笑)<br>原本有要自費加打個止痛，但後來好像沒勾選到，所以就沒這費用了</p><h4 id="20220624-開刀"><a href="#20220624-開刀" class="headerlink" title="20220624 開刀"></a>20220624 開刀</h4><p>出門上公車前一刻很智障發現忘了拿手機回去拿，於是公車走了…<br>(還好有回去拿…PCR結果是用簡訊寄的…)<br>原本充裕的時間變得有點來不及…只好叫了台Uber趕在9:47到了慈濟(9:50報到)<br>結果櫃檯報到，前一台刀還沒結束，先在外面等了一下才被叫進去換衣服<br>(鞋子要穿著…襪子不可以，早知道就穿拖鞋了)<br>(慈濟有為數不多的帶鎖置物櫃，就是給那些沒家屬的人用的…)<br>進去後又被問有沒有家屬，沒家屬好像讓他們很為難…但家屬來換成我很為難…<br>護理師問出院有沒有人接、家屬知不知道…只好說謊，還留了我媽的電話<br>(真的是還好什麼事都沒有…依我媽的個性，來路不明的電話他是不會接的，我也沒跟他說我要來…呵呵)</p><p>換好衣服又在手術等待區等到快11點才有護理師帶我走到手術室…人生第一次手術室，沿途經過好多間，好多機器啊~~<br>還有一間有病人們還沒關…我一點也不想看啊…我果然不是三類的料…<br>手術床對我這號稱150來說有點高，沒辦法用坐的上去，只能用爬的…<br>躺好之後麻醉科護理師開始幫我擦靜脈針準備點滴<br>我血管比較細，第一次沒有插到…被插了兩次…超痛QQ…我真的不是故意亂動的…但真的…很痛…痛到有點麻的那種…<br>(我的主治醫師還在這時候露個臉說我是X醫師…)<br>(結果第一下戳到我的橈神經…一開始只覺得不定時手會麻一下，找了半天終於找到)<br>沒有傳說中的數到10，麻醉醫師說我要睡覺了，然後什麼時候睡著的我也不知道…醒來就在恢復室了<br>原本好像在做夢，夢到一半醒了，想說我怎麼在這…記憶消失好可怕&#x3D; &#x3D;<br>看了下時間，12:50，從開刀到我睡醒大概2小時(早上出門前還很天真的想訂14:10捍衛戰士imax…還好沒幹這蠢事…)<br>稍作休息有護理師陪我走回手術報到室換衣服拿東西，中間感覺還昏昏的，走路有點晃，努力保持平衡<br>批價領藥後就回家休息了，晚點麻藥退了，傷口開始隱隱作痛…<br>從前一天到隔天下午什麼都沒吃，只先買了罐Finn<br>(手術室出來口好乾…聲音有點啞…我是被插管了嗎…?)</p><p>當晚平躺睡傷口開始刺痛刺痛，一度考慮起來吞個止痛藥，但又好懶作罷</p><h4 id="術後"><a href="#術後" class="headerlink" title="術後"></a>術後</h4><p>Day 1~2<br>在家裡待不住，還是跑去打球了，術後第一天左手果然還是不太能動，只能用右手打正拍，左手還要夾緊防止傷口裂開，也不敢用力跑，只能簡單動慢慢打<br>因為有稍微流汗，把醫院貼好的紗布打開，終於看到傷口，用免縫膠帶貼著，簡單用生理食鹽水擦過後又貼了新的紗布，<br>不得不說醫院貼的真的好很多，自己貼的傷口很容易晃動到…<br>接到慈濟打電話來關心麻醉後恢復情形(想吐、頭痛之類的)<br>手舉不起來，去外面給人弄頭髮…<br>買了個防水貼布直接把免縫膠帶蓋起來，雖然那東西也號稱防水，但組織液流得出來，水應該也進得去…<br>努力把身上的範圍很大(手臂&#x2F;腹部都有)的優碘＆手術標記洗掉…</p><h4 id="20220704-回診"><a href="#20220704-回診" class="headerlink" title="20220704 回診"></a>20220704 回診</h4><p>換了免縫膠帶，聽病理報告，未完待續…</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h4 id=&quot;20220406-國泰健檢&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#20220406-國泰健檢&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;20220406 國泰健檢&quot;&gt;&lt;/a&gt;20220406 國泰健檢&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;健檢當天做乳房超音波，發現不正常，拿到轉診單&lt;/p&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活雜記" scheme="http://example.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9B%9C%E8%A8%98/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20220625上課記錄(7)</title>
    <link href="http://example.com/2022/06/26/20220625%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-7/"/>
    <id>http://example.com/2022/06/26/20220625%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-7/</id>
    <published>2022-06-26T00:25:29.000Z</published>
    <updated>2022-07-02T15:24:38.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>時間：2022&#x2F;6&#x2F;25(六) 9~10 Sera<br>地點：胡娜室內半場<br>內容： 抽球練習<br>天氣：晴</p><h3 id="截擊"><a href="#截擊" class="headerlink" title="截擊"></a>截擊</h3><h3 id="抽短球"><a href="#抽短球" class="headerlink" title="抽短球"></a>抽短球</h3><h3 id="抽底線"><a href="#抽底線" class="headerlink" title="抽底線"></a>抽底線</h3><p>開完刀隔天，左手不太能動，距離抓不太準，身體不容易出力…<br>趁這個機會把切球練起來(?)</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;時間：2022&amp;#x2F;6&amp;#x2F;25(六) 9~10 Sera&lt;br&gt;地點：胡娜室內半場&lt;br&gt;內容： 抽球練習&lt;br&gt;天氣：晴&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;截擊&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#截擊&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;截擊&quot;&gt;&lt;/a&gt;截擊&lt;/</summary>
      
    
    
    
    <category term="網球" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/"/>
    
    <category term="上課" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/"/>
    
    <category term="Sera" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/Sera/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20220618上課記錄(6)</title>
    <link href="http://example.com/2022/06/26/20220618%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-6/"/>
    <id>http://example.com/2022/06/26/20220618%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-6/</id>
    <published>2022-06-26T00:25:16.000Z</published>
    <updated>2022-07-02T15:24:38.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>時間：2022&#x2F;6&#x2F;18(六) 9~10 Sera<br>地點：胡娜室內半場<br>內容： 抽球練習<br>天氣：晴</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;時間：2022&amp;#x2F;6&amp;#x2F;18(六) 9~10 Sera&lt;br&gt;地點：胡娜室內半場&lt;br&gt;內容： 抽球練習&lt;br&gt;天氣：晴&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="網球" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/"/>
    
    <category term="上課" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/"/>
    
    <category term="Sera" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/Sera/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20220611上課記錄(5)</title>
    <link href="http://example.com/2022/06/26/20220611%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-5/"/>
    <id>http://example.com/2022/06/26/20220611%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-5/</id>
    <published>2022-06-26T00:24:59.000Z</published>
    <updated>2022-07-02T15:24:38.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>時間：2022&#x2F;6&#x2F;11(六) 9~10 Sera<br>地點：胡娜室內半場<br>內容： 抽球練習<br>天氣：晴</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;時間：2022&amp;#x2F;6&amp;#x2F;11(六) 9~10 Sera&lt;br&gt;地點：胡娜室內半場&lt;br&gt;內容： 抽球練習&lt;br&gt;天氣：晴&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="網球" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/"/>
    
    <category term="上課" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/"/>
    
    <category term="Sera" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/Sera/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20220604上課記錄(4)</title>
    <link href="http://example.com/2022/06/05/20220604%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-4/"/>
    <id>http://example.com/2022/06/05/20220604%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-4/</id>
    <published>2022-06-05T08:52:42.000Z</published>
    <updated>2022-07-02T15:24:38.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>時間：2022&#x2F;6&#x2F;4(六) 9~10 Sera<br>地點：胡娜室內全場<br>內容： 抽球練習<br>天氣：晴</p><h3 id="截擊"><a href="#截擊" class="headerlink" title="截擊"></a>截擊</h3><h3 id="抽短球"><a href="#抽短球" class="headerlink" title="抽短球"></a>抽短球</h3><h3 id="抽底線"><a href="#抽底線" class="headerlink" title="抽底線"></a>抽底線</h3><p>影片</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;時間：2022&amp;#x2F;6&amp;#x2F;4(六) 9~10 Sera&lt;br&gt;地點：胡娜室內全場&lt;br&gt;內容： 抽球練習&lt;br&gt;天氣：晴&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;截擊&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#截擊&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;截擊&quot;&gt;&lt;/a&gt;截擊&lt;/h</summary>
      
    
    
    
    <category term="網球" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/"/>
    
    <category term="上課" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/"/>
    
    <category term="Sera" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/Sera/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20220528上課記錄(3)</title>
    <link href="http://example.com/2022/05/29/20220528%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-3/"/>
    <id>http://example.com/2022/05/29/20220528%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-3/</id>
    <published>2022-05-29T02:27:50.000Z</published>
    <updated>2022-05-29T04:15:06.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>時間：2022&#x2F;5&#x2F;28(六) 9~10 Sera<br>地點：胡娜室內全場<br>內容： 抽球&amp;發球練習<br>天氣：晴</p><h3 id="截擊"><a href="#截擊" class="headerlink" title="截擊"></a>截擊</h3><h3 id="抽短球"><a href="#抽短球" class="headerlink" title="抽短球"></a>抽短球</h3><h3 id="抽底線"><a href="#抽底線" class="headerlink" title="抽底線"></a>抽底線</h3><ul><li>後面如果要打模擬比賽，抓一下打角度的感覺</li><li>PRO STAFF要多用點腳&amp;身體的力量揮，不能只用手(比較適合往上帶多一點)</li><li>不要怕球飛出去沒有揮完</li></ul><h3 id="發球＋模擬比賽"><a href="#發球＋模擬比賽" class="headerlink" title="發球＋模擬比賽"></a>發球＋模擬比賽</h3><ul><li>發球手感沒有上週好，刷的感覺比較多</li><li>搭配前後強弱不同的球調動對手，更能有得分機會(不要一直往中間捶…)</li><li>發球完馬上回底線後墊步準備下球</li></ul><p><strong>課題</strong></p><ul><li>反拍穩定性(低短的球往前移動，不要跟正拍一樣用撈的…)</li><li>切球一直飄起來</li><li>角度被拉開時候的反擊球(現在只用手刷到，身體沒有跟著轉，有角度沒威力，會被打更大的角度回來)</li><li>衝刺後處理球不要急，先確實停住</li><li>在中間時左右兩邊的角度抓不到，容易出界</li></ul><p>影片</p><div class="video-container"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/4Q3gMvoiNZo" frameborder="0" loading="lazy" allowfullscreen></iframe></div>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;時間：2022&amp;#x2F;5&amp;#x2F;28(六) 9~10 Sera&lt;br&gt;地點：胡娜室內全場&lt;br&gt;內容： 抽球&amp;amp;發球練習&lt;br&gt;天氣：晴&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;截擊&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#截擊&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;截擊&quot;&gt;&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="網球" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/"/>
    
    <category term="上課" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/"/>
    
    <category term="Sera" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/Sera/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20220521上課記錄(2)</title>
    <link href="http://example.com/2022/05/21/20220521%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-2/"/>
    <id>http://example.com/2022/05/21/20220521%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-2/</id>
    <published>2022-05-21T15:43:05.000Z</published>
    <updated>2022-05-23T15:21:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>時間：2022&#x2F;5&#x2F;21(六) 9~10 Sera<br>地點：胡娜室內全場<br>內容： 抽球&amp;發球練習<br>天氣：晴</p><h3 id="截擊"><a href="#截擊" class="headerlink" title="截擊"></a>截擊</h3><h3 id="抽短球"><a href="#抽短球" class="headerlink" title="抽短球"></a>抽短球</h3><ul><li>來回多的時候要撐住，保持注意力<h3 id="抽底線"><a href="#抽底線" class="headerlink" title="抽底線"></a>抽底線</h3></li><li>盡量維持相同節奏，增加來回次數</li><li>上網球把角度打出來，不用強打</li><li>分清楚攻擊球&amp;防守球，以不失誤(不出界、不掛網)為目標</li></ul><ul><li>Camo拍掉磅，改用blade，主動發力容易出界，把球的拋物線拉高有好一點<h3 id="發球＋模擬比賽"><a href="#發球＋模擬比賽" class="headerlink" title="發球＋模擬比賽"></a>發球＋模擬比賽</h3></li></ul><ul><li>發球手感不錯，後面調整成左手拋球後右手再拉拍，比較穩定</li><li>二發不要刷太多，往前的力道不夠容易被攻擊</li><li>AD側T點側旋球好像比較不會被攻擊，deuce側外角會被打直線winner(不能發太軟)</li></ul><p><strong>課題</strong></p><ul><li>衝刺救球後的煞車踩太多步＆反手單手救球</li><li>呼吸調整，配合左手測量距離，注意力散掉後中框太多</li><li>增加發球球種、速度、落點精準度</li><li>退到底線後面試著攻擊，落點不用深，角度打出來</li><li>練習斜線對打，斜線飛來球很常抓不到距離</li></ul><p>影片</p><div class="video-container"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/F2IffjIe2GU" frameborder="0" loading="lazy" allowfullscreen></iframe></div>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;時間：2022&amp;#x2F;5&amp;#x2F;21(六) 9~10 Sera&lt;br&gt;地點：胡娜室內全場&lt;br&gt;內容： 抽球&amp;amp;發球練習&lt;br&gt;天氣：晴&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;截擊&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#截擊&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;截擊&quot;&gt;&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="網球" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/"/>
    
    <category term="上課" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/"/>
    
    <category term="Sera" scheme="http://example.com/categories/%E7%B6%B2%E7%90%83/%E4%B8%8A%E8%AA%B2/Sera/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20220514上課記錄(1)</title>
    <link href="http://example.com/2022/05/14/20220514%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-1/"/>
    <id>http://example.com/2022/05/14/20220514%E4%B8%8A%E8%AA%B2%E8%A8%98%E9%8C%84-1/</id>
    <published>2022-05-14T15:17:11.000Z</published>
    <updated>2022-07-02T15:24:38.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>時間：2022&#x2F;5&#x2F;14(六) 9~10 Sera<br>地點：胡娜室內全場<br>內容： 抽球練習<br>天氣：晴</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;時間：2022&amp;#x2F;5&amp;#x2F;14(六) 9~10 Sera&lt;br&gt;地點：胡娜室內全場&lt;br&gt;內容： 抽球練習&lt;br&gt;天氣：晴&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
